<!DOCTYPE html>
<html lang="pl-PL">

<head>
    <meta charset="utf-8">
    <meta http-equiv="X-UA-Compatible" content="IE=edge">
    <meta name="viewport" content="width=device-width, initial-scale=1">
    <!-- The above 3 meta tags *must* come first in the head; any other head content must come *after* these tags -->
    <meta charset="UTF-8" />
    <title> Informacje dotyczące przeciwdziałaniu rozprzestrzeniania się COVID-19 wśród społeczności Uniwersytetu Łódzkiego</title>
    <link rel="profile" href="http://gmpg.org/xfn/11" />
    <link rel="pingback" href="https://covid19.uni.lodz.pl/xmlrpc.php" />

    <!-- HTML5 shim and Respond.js for IE8 support of HTML5 elements and media queries -->
    <!--[if lt IE 9]>
          <script src="https://oss.maxcdn.com/html5shiv/3.7.2/html5shiv.min.js"></script>
          <script src="https://oss.maxcdn.com/respond/1.4.2/respond.min.js"></script>
        <![endif]-->
    <!-- Global site tag (gtag.js) - Google Analytics -->
<script async src="https://www.googletagmanager.com/gtag/js?id=UA-74047626-31"></script>
    <script>
      window.dataLayer = window.dataLayer || [];
      function gtag(){dataLayer.push(arguments);}
      gtag('js', new Date());
      gtag('config', 'UA-74047626-31');
    </script>

    <link rel="alternate" hreflang="en" href="https://covid19.uni.lodz.pl/?lang=en" />
<link rel="alternate" hreflang="pl" href="https://covid19.uni.lodz.pl" />
<link rel='dns-prefetch' href='//www.google.com' />
<link rel='dns-prefetch' href='//maxcdn.bootstrapcdn.com' />
<link rel='dns-prefetch' href='//s.w.org' />
		<script type="text/javascript">
			window._wpemojiSettings = {"baseUrl":"https:\/\/s.w.org\/images\/core\/emoji\/12.0.0-1\/72x72\/","ext":".png","svgUrl":"https:\/\/s.w.org\/images\/core\/emoji\/12.0.0-1\/svg\/","svgExt":".svg","source":{"concatemoji":"https:\/\/covid19.uni.lodz.pl\/wp-includes\/js\/wp-emoji-release.min.js?ver=5.3.2"}};
			!function(e,a,t){var r,n,o,i,p=a.createElement("canvas"),s=p.getContext&&p.getContext("2d");function c(e,t){var a=String.fromCharCode;s.clearRect(0,0,p.width,p.height),s.fillText(a.apply(this,e),0,0);var r=p.toDataURL();return s.clearRect(0,0,p.width,p.height),s.fillText(a.apply(this,t),0,0),r===p.toDataURL()}function l(e){if(!s||!s.fillText)return!1;switch(s.textBaseline="top",s.font="600 32px Arial",e){case"flag":return!c([127987,65039,8205,9895,65039],[127987,65039,8203,9895,65039])&&(!c([55356,56826,55356,56819],[55356,56826,8203,55356,56819])&&!c([55356,57332,56128,56423,56128,56418,56128,56421,56128,56430,56128,56423,56128,56447],[55356,57332,8203,56128,56423,8203,56128,56418,8203,56128,56421,8203,56128,56430,8203,56128,56423,8203,56128,56447]));case"emoji":return!c([55357,56424,55356,57342,8205,55358,56605,8205,55357,56424,55356,57340],[55357,56424,55356,57342,8203,55358,56605,8203,55357,56424,55356,57340])}return!1}function d(e){var t=a.createElement("script");t.src=e,t.defer=t.type="text/javascript",a.getElementsByTagName("head")[0].appendChild(t)}for(i=Array("flag","emoji"),t.supports={everything:!0,everythingExceptFlag:!0},o=0;o<i.length;o++)t.supports[i[o]]=l(i[o]),t.supports.everything=t.supports.everything&&t.supports[i[o]],"flag"!==i[o]&&(t.supports.everythingExceptFlag=t.supports.everythingExceptFlag&&t.supports[i[o]]);t.supports.everythingExceptFlag=t.supports.everythingExceptFlag&&!t.supports.flag,t.DOMReady=!1,t.readyCallback=function(){t.DOMReady=!0},t.supports.everything||(n=function(){t.readyCallback()},a.addEventListener?(a.addEventListener("DOMContentLoaded",n,!1),e.addEventListener("load",n,!1)):(e.attachEvent("onload",n),a.attachEvent("onreadystatechange",function(){"complete"===a.readyState&&t.readyCallback()})),(r=t.source||{}).concatemoji?d(r.concatemoji):r.wpemoji&&r.twemoji&&(d(r.twemoji),d(r.wpemoji)))}(window,document,window._wpemojiSettings);
		</script>
		<style type="text/css">
img.wp-smiley,
img.emoji {
	display: inline !important;
	border: none !important;
	box-shadow: none !important;
	height: 1em !important;
	width: 1em !important;
	margin: 0 .07em !important;
	vertical-align: -0.1em !important;
	background: none !important;
	padding: 0 !important;
}
</style>
	<link rel='stylesheet' id='wp-block-library-css'  href='https://covid19.uni.lodz.pl/wp-includes/css/dist/block-library/style.min.css?ver=5.3.2' type='text/css' media='all' />
<link rel='stylesheet' id='ewd-ufaq-style-css'  href='https://covid19.uni.lodz.pl/wp-content/plugins/ultimate-faqs/css/ewd-ufaq-styles.css?ver=5.3.2' type='text/css' media='all' />
<link rel='stylesheet' id='ewd-ufaq-rrssb-css'  href='https://covid19.uni.lodz.pl/wp-content/plugins/ultimate-faqs/css/rrssb-min.css?ver=5.3.2' type='text/css' media='all' />
<link rel='stylesheet' id='wpml-menu-item-0-css'  href='//covid19.uni.lodz.pl/wp-content/plugins/sitepress-multilingual-cms/templates/language-switchers/menu-item/style.css?ver=1' type='text/css' media='all' />
<style id='wpml-menu-item-0-inline-css' type='text/css'>
.wpml-ls-slot-2, .wpml-ls-slot-2 a, .wpml-ls-slot-2 a:visited{color:#dd3333;}.wpml-ls-slot-2.wpml-ls-current-language, .wpml-ls-slot-2.wpml-ls-current-language a, .wpml-ls-slot-2.wpml-ls-current-language a:visited{color:#dd3333;}
</style>
<link rel='stylesheet' id='fontawesome-font-css'  href='https://maxcdn.bootstrapcdn.com/font-awesome/4.5.0/css/font-awesome.min.css?ver=5.3.2' type='text/css' media='all' />
<link rel='stylesheet' id='bootstrap-theme-style-css'  href='https://covid19.uni.lodz.pl/wp-content/themes/covid/css/bootstrap-theme.min.css?ver=5.3.2' type='text/css' media='all' />
<link rel='stylesheet' id='bootstrap-style-css'  href='https://covid19.uni.lodz.pl/wp-content/themes/covid/css/bootstrap.min.css?ver=5.3.2' type='text/css' media='all' />
<link rel='stylesheet' id='style-css'  href='https://covid19.uni.lodz.pl/wp-content/themes/covid/style.css?ver=5.3.2' type='text/css' media='all' />
<link rel='stylesheet' id='uni-fonts-css'  href='https://covid19.uni.lodz.pl/wp-content/themes/covid/css/fonts.css?ver=5.3.2' type='text/css' media='all' />
<link rel='stylesheet' id='uni-menu-css'  href='https://covid19.uni.lodz.pl/wp-content/themes/covid/css/uni-menu.css?ver=5.3.2' type='text/css' media='all' />
<link rel='stylesheet' id='uni-menu-widget-css'  href='https://covid19.uni.lodz.pl/wp-content/themes/covid/css/widget-uni-menu.css?ver=5.3.2' type='text/css' media='all' />
<script type='text/javascript' src='https://covid19.uni.lodz.pl/wp-includes/js/jquery/jquery.js?ver=1.12.4-wp'></script>
<script type='text/javascript' src='https://covid19.uni.lodz.pl/wp-includes/js/jquery/jquery-migrate.min.js?ver=1.4.1'></script>
<script type='text/javascript' src='https://covid19.uni.lodz.pl/wp-content/plugins/stop-user-enumeration/frontend/js/frontend.js?ver=1.3.25'></script>
<script type='text/javascript' src='https://covid19.uni.lodz.pl/wp-content/themes/covid/js/bootstrap.min.js?ver=5.3.2'></script>
<script type='text/javascript' src='https://covid19.uni.lodz.pl/wp-content/themes/covid/js/form_jquery.js?ver=5.3.2'></script>
<script type='text/javascript' src='https://covid19.uni.lodz.pl/wp-content/themes/covid/js/masonry.pkgd.min.js?ver=5.3.2'></script>
<script type='text/javascript' src='https://www.google.com/recaptcha/api.js?ver=5.3.2'></script>
<script type='text/javascript' src='https://covid19.uni.lodz.pl/wp-content/themes/covid/js/switch.js?ver=5.3.2'></script>
<link rel='https://api.w.org/' href='https://covid19.uni.lodz.pl/wp-json/' />
<link rel="EditURI" type="application/rsd+xml" title="RSD" href="https://covid19.uni.lodz.pl/xmlrpc.php?rsd" />
<link rel="wlwmanifest" type="application/wlwmanifest+xml" href="https://covid19.uni.lodz.pl/wp-includes/wlwmanifest.xml" /> 
<meta name="generator" content="WordPress 5.3.2" />
<link rel="canonical" href="https://covid19.uni.lodz.pl/" />
<link rel='shortlink' href='https://covid19.uni.lodz.pl/' />
<link rel="alternate" type="application/json+oembed" href="https://covid19.uni.lodz.pl/wp-json/oembed/1.0/embed?url=https%3A%2F%2Fcovid19.uni.lodz.pl%2F" />
<link rel="alternate" type="text/xml+oembed" href="https://covid19.uni.lodz.pl/wp-json/oembed/1.0/embed?url=https%3A%2F%2Fcovid19.uni.lodz.pl%2F&#038;format=xml" />
<meta name="generator" content="WPML ver:4.0.7 stt:1,41;" />
    <script type="text/javascript">
        var ajaxurl = 'https://covid19.uni.lodz.pl/wp-admin/admin-ajax.php';
    </script>
<style type="text/css">.recentcomments a{display:inline !important;padding:0 !important;margin:0 !important;}</style></head>

<body class="home page-template-default page page-id-13">
    <div id="fb-root"></div>
    <script>
        (function(d, s, id) {
            var js, fjs = d.getElementsByTagName(s)[0];
            if (d.getElementById(id))
                return;
            js = d.createElement(s);
            js.id = id;
            js.src = "//connect.facebook.net/pl_PL/sdk.js#xfbml=1&version=v2.5";
            fjs.parentNode.insertBefore(js, fjs);
        }(document, 'script', 'facebook-jssdk'));
    </script>
    <div id="page-wrap">
        <div class="top-container">
            <div class="container">
                <div class="row">
                    <div class="col-md-12 col-sm-12">
							<ul class="logo-list visible-lg visible-md">
                            <li>
                                <a href="https://www.uni.lodz.pl/"><img src="https://covid19.uni.lodz.pl/wp-content/themes/covid/images/logo_ul_v_pl_rgb_achromatycze.png" alt="COVID" class="img-responsive godlo-rp uni-logo" /></a>
                            </li>
                            
                            <li class="napis-container">
					<div class="main-title">Informacje dotyczące przeciwdziałaniu rozprzestrzeniania się COVID-19</div>
					<div class="main-subtitle">wśród społeczności Uniwersytetu Łódzkiego</div>
                            </li>

                        </ul>
			<ul class="logo-list visible-sm visible-xs">
                            
                            
                            <li class="napis-container">
					<div class="main-title" style="font-size: 14px">Informacje dotyczące przeciwdziałaniu rozprzestrzeniania się COVID-19</div>
					<div class="main-subtitle" style="font-size: 14px">wśród społeczności Uniwersytetu Łódzkiego</div>
                            </li>

                        </ul>

			                    </div>
                </div>
            </div>
        </div><!-- /.top-container -->

        <nav class="navbar navbar-uo navbar-default">
            <div class="container">
                <!-- Brand and toggle get grouped for better mobile display -->
                <div class="navbar-header">
                    <div class="menu-title-sm">
                        <h2>Menu</h2>
                    </div>
                    <button type="button" class="navbar-toggle collapsed" data-toggle="collapse" data-target="#main-menu-navbar-collapse" aria-expanded="false">
                        <span class="sr-only">Toggle navigation</span>
                        <span class="icon-bar"></span>
                        <span class="icon-bar"></span>
                        <span class="icon-bar"></span>
                    </button>
                </div>

                <!-- Collect the nav links, forms, and other content for toggling -->
                <div id="main-menu-navbar-collapse" class="collapse navbar-collapse main-menu"><ul id="menu-menu" class="nav navbar-nav"><li id="menu-item-24" class="menu-item menu-item-type-post_type menu-item-object-page menu-item-home current-menu-item page_item page-item-13 current_page_item menu-item-24 active"><a title="Start/FAQ" href="https://covid19.uni.lodz.pl/">Start/FAQ</a></li>
<li id="menu-item-23" class="menu-item menu-item-type-post_type menu-item-object-page menu-item-23"><a title="Zarządzenia i Komunikaty" href="https://covid19.uni.lodz.pl/zarzadzenia-i-komunikaty/">Zarządzenia i Komunikaty</a></li>
<li id="menu-item-22" class="menu-item menu-item-type-post_type menu-item-object-page menu-item-22"><a title="Ważne informacje" href="https://covid19.uni.lodz.pl/wazne-informacje/">Ważne informacje</a></li>
<li id="menu-item-21" class="menu-item menu-item-type-post_type menu-item-object-page menu-item-21"><a title="Do pobrania" href="https://covid19.uni.lodz.pl/do-pobrania/">Do pobrania</a></li>
<li id="menu-item-wpml-ls-2-en" class="menu-item wpml-ls-slot-2 wpml-ls-item wpml-ls-item-en wpml-ls-menu-item wpml-ls-first-item wpml-ls-last-item menu-item-type-wpml_ls_menu_item menu-item-object-wpml_ls_menu_item menu-item-wpml-ls-2-en"><a title="&lt;span class=&quot;wpml-ls-native&quot;&gt;English&lt;/span&gt;" href="https://covid19.uni.lodz.pl/?lang=en"><span class="glyphicon English"></span>&nbsp;<span class="wpml-ls-native">English</span></a></li>
</ul></div>            </div><!-- /.container-->
        </nav>
        <div class="container-fluid uni-page-header">
            <div class="header-bg">
                <div class="col-md-12 col-sm-12 blue-dark ">
                    <img class="img-banner desctop-banner" src="https://covid19.uni.lodz.pl/wp-content/themes/covid/images/baner_www_koronawirus.png">
                    <img class="img-banner mobile-banner" src="https://covid19.uni.lodz.pl/wp-content/themes/covid/images/baner_www_koronawirus_mobile.png">
                </div>
            </div>
        </div>

<div class="content-bg">
	<div class="container post-title-container">
		<div class="header-title col-md-12">
								<div class="col-md-12 post-box">
						<div class="breadcrumbs" typeof="BreadcrumbList" vocab="https://schema.org/">
													</div>
						<div class="post-box-inner">
													</div>
					</div>
		</div>
	</div>
</div>
<div class="container">

	<div class="content-side  col-md-12">
		<div class="col-md-12 post-box">
			<div class="post-box-inner">
								<div class="post-content">
                                      
<p><strong>Informacje dotyczące  przeciwdziałaniu rozprzestrzeniania się COVID-19 (zapalenia płuc spowodowanego koronawirusem SARS-CoV-2) wśród społeczności Uniwersytetu Łódzkiego </strong></p>



<p>W związku z komunikatem rządu dotyczącym zamykania granic i ograniczaniu transportu chcieliśmy uspokoić studentów UŁ, którzy pozostali w akademikach, z różnych powodów. Nie zostawimy Was ani nie porzucimy, jesteście częścią UŁ, możecie liczyć na naszą pomoc, jeśli zajdzie taka potrzeba. Załączamy dla Was list Prorektora ds. studenckich, prof. Tomasza Cieślaka w wersji <a href="https://covid19.uni.lodz.pl/wp-content/uploads/2020/03/list-do-studento%CC%81w-14-marca-2020.pdf" target="_blank" rel="noreferrer noopener" aria-label=" (otwiera się na nowej zakładce)">polskiej</a>, <a href="https://covid19.uni.lodz.pl/wp-content/uploads/2020/03/to-students-14-march-2020-EN.pdf" target="_blank" rel="noreferrer noopener" aria-label=" (otwiera się na nowej zakładce)">angielskiej</a> i <a href="https://covid19.uni.lodz.pl/wp-content/uploads/2020/03/to-students-14-march-2020-RU.pdf" target="_blank" rel="noreferrer noopener" aria-label=" (otwiera się na nowej zakładce)">rosyjskiej</a>.</p>



<p>W związku z wprowadzeniem przez Ministra Zdrowia stanu zagrożenia epidemicznego w Polsce, władze UŁ podjęły decyzję o zamknięciu Rektoratu UŁ. Od dnia 13.03.2020 r. będzie on niedostępny dla osób niepracujących tam na co dzień (<em><a href="https://covid19.uni.lodz.pl/wp-content/uploads/2020/03/Komunikat-ws.-zmiany-organizacji-pracy-w-budynkach-rektoratu.pdf" target="_blank" rel="noreferrer noopener" aria-label=" (otwiera się na nowej zakładce)">komunikat</a></em>). </p>



<p>Wcześniej władze Uniwersytetu zawiesiły, do 14 kwietnia 2020 r., działalność dydaktyczną Uczelni (tj. wykłady, ćwiczenia i inne zajęcia – oprócz zajęć online). Zamknięte dla użytkowników są m.in. BUŁ (<em><a href="https://covid19.uni.lodz.pl/wp-content/uploads/2020/03/Komunikat_BUL_12_03_2020-4.pdf" target="_blank" rel="noreferrer noopener" aria-label="komunikat BUŁ (otwiera się na nowej zakładce)">komunikat BUŁ</a></em>) i Centrum Wychowania Fizycznego UŁ. Studentom, którzy pozostali w Akademikach przypominamy o konieczności zgłaszania przypadków, mających znamiona ryzyka zarażenia koronawirusem, zgodnie z postanowieniami <a rel="noreferrer noopener" aria-label=" (otwiera się na nowej zakładce)" href="https://www.uni.lodz.pl/aktualnosci/zarz_nr_100_z_11_03_2020%20r.pdf" target="_blank"><em>zarządzenia Rektora</em></a>.  </p>



<p>Decyzją Rektora Uniwersytetu Łódzkiego&nbsp;wszystkie czynności wyborcze zostają przesunięto o dwa tygodnie. Jednocześnie informujemy, że&nbsp;termin &nbsp;II tury wyborów&nbsp;w grupie pracowników niebędących nauczycielami oraz w grupie nauczycieli akademickich z jednostek niebędących wydziałami zaplanowany na 17 marca 2020 r&nbsp;zostaje odwołany. Nowy termin II tury wyborów zostanie podany w późniejszym terminie. Wszelkie informacje o wyborach znajdują się na stronie uni.lodz.pl (<a href="https://www.uni.lodz.pl/strona/szczegoly/wybory-wladz-ul-2020-2024"><em>zakładka wybory</em></a>)</p>



<p>Wszystkim studentom przypominamy również, że obecny moment to nie przerwa w zajęciach, są i będą one kontynuowane zdalnie. Prosimy o zachowanie kontaktu ze swoimi wydziałami i wykładowcami.</p>



<p><strong><a rel="noreferrer noopener" aria-label="Wszystkie zarządzenia i komunikaty znajdują się w osobnej zakładce (kliknij) (otwiera się na nowej zakładce)" href="https://covid19.uni.lodz.pl/zarzadzenia-i-komunikaty/" target="_blank">Wszystkie zarządzenia i komunikaty znajdują się w osobnej zakładce prosimy o sprawdzanie komunikatów na bieżąco (kliknij)</a></strong></p>



<h2 class="has-text-color" style="color:#339999"><br>Najczęściej zadawane pytania</h2>



<p></p>


<div class='ufaq-faq-list' id='ufaq-faq-list'><style>.ewd-ufaq-post-margin-symbol { }
.ewd-ufaq-post-margin-symbol span { }
.ufaq-faq-display-style-Block.ewd-ufaq-post-active, .ufaq-faq-display-style-Block.ewd-ufaq-post-active a,.ufaq-faq-display-style-Block:hover, .ufaq-faq-display-style-Block:hover a, .ufaq-faq-display-style-Block:hover h4 { }
.ufaq-faq-display-style-Border_Block.ewd-ufaq-post-active, .ufaq-faq-display-style-Border_Block:hover, .ufaq-faq-display-style-Border_Block:hover h1, .ufaq-faq-display-style-Border_Block:hover h2, .ufaq-faq-display-style-Border_Block:hover h3, .ufaq-faq-display-style-Border_Block:hover h4, .ufaq-faq-display-style-Border_Block:hover h5, .ufaq-faq-display-style-Border_Block:hover h6 { }
.ufaq-faq-display-style-Border_Block .ufaq-faq-body { }
.ufaq-faq-display-style-Border_Block .comment-reply-title, .ufaq-faq-display-style-Border_Block:hover .comment-reply-title { background-color: transparent !important;}
div.ufaq-faq-category-title h4 h4 { }
.ufaq-faq-header-title a{ }
div.ufaq-faq-title h4 { }
.ewd-ufaq-post-margin-symbol { }
div.ufaq-faq-post p { }
div.ufaq-faq-body, .ufaq-faq-display-style-Border_Block .ufaq-faq-body { }
div.ewd-ufaq-author-date { }
div.ufaq-faq-categories, div.ufaq-faq-tags { }
</style><script language='JavaScript' type='text/javascript'>var faq_accordion = false;var faq_scroll = false;var reveal_effect = 'none';</script><div class='ewd-ufaq-faqs'><div class='ufaq-faq-category'><div class='ufaq-faq-category-title' data-categoryid='8-642'><h4>Sprawy ogólne <span>(4)</span></h4></div><div class='ufaq-faq-category-inner' id='ufaq-faq-category-body-8-642'><div class='ufaq-faq-div ufaq-faq-column-count-One ufaq-faq-responsive-columns- ufaq-faq-display-style-Default' id='ufaq-post-642-146-0' data-postid='642-146-0'><div class='ufaq-faq-title ufaq-faq-toggle' id='ufaq-title-146' data-postid='642-146-0'><a class='ewd-ufaq-post-margin'  href='https://covid19.uni.lodz.pl/ufaqs/czy-dziekani-beda-mogli-sami-decydowac-o-kwestiach-ktore-nie-zostana-uregulowane-w-komunikacie-pana-rektora/'><div class='ewd-ufaq-post-margin-symbol ' id='ewd-ufaq-post-margin-symbol-642-146-0'><span id='ewd-ufaq-post-symbol-642-146-0'>a</span></div><div class='ufaq-faq-title-text'><h4>Czy Dziekani będą mogli sami decydować o kwestiach, które nie zostaną uregulowane w komunikacie Pana Rektora?</h4></div><div class='ewd-ufaq-clear'></div></a></div><div class='ufaq-faq-body ufaq-body-146 ewd-ufaq-hidden' id='ufaq-body-642-146-0'><div class='ewd-ufaq-post-margin ufaq-faq-post' id='ufaq-post-146'>
<p>Szczegółowe ustalenia podejmują dziekani i kanclerz po uzgodnieniu z Rektorem. </p>
</div></div></div><div class='ufaq-faq-div ufaq-faq-column-count-One ufaq-faq-responsive-columns- ufaq-faq-display-style-Default' id='ufaq-post-642-144-1' data-postid='642-144-1'><div class='ufaq-faq-title ufaq-faq-toggle' id='ufaq-title-144' data-postid='642-144-1'><a class='ewd-ufaq-post-margin'  href='https://covid19.uni.lodz.pl/ufaqs/czy-beda-zebrania-wyborcze-i-aktywnosci-zwiazane-z-wyborami/'><div class='ewd-ufaq-post-margin-symbol ' id='ewd-ufaq-post-margin-symbol-642-144-1'><span id='ewd-ufaq-post-symbol-642-144-1'>a</span></div><div class='ufaq-faq-title-text'><h4>Czy będą zebrania wyborcze i aktywności związane z wyborami?</h4></div><div class='ewd-ufaq-clear'></div></a></div><div class='ufaq-faq-body ufaq-body-144 ewd-ufaq-hidden' id='ufaq-body-642-144-1'><div class='ewd-ufaq-post-margin ufaq-faq-post' id='ufaq-post-144'>
<p>Nie będzie zebrań wyborczych.  Wszystkie czynności wyborcze zostają przesunięto o dwa tygodnie.  Wszelkie informacje o wyborach znajdują się na stronie uni.lodz.pl (<a href="https://www.uni.lodz.pl/strona/szczegoly/wybory-wladz-ul-2020-2024"><em>zakładka wybory</em></a>)  </p>
</div></div></div><div class='ufaq-faq-div ufaq-faq-column-count-One ufaq-faq-responsive-columns- ufaq-faq-display-style-Default' id='ufaq-post-642-142-2' data-postid='642-142-2'><div class='ufaq-faq-title ufaq-faq-toggle' id='ufaq-title-142' data-postid='642-142-2'><a class='ewd-ufaq-post-margin'  href='https://covid19.uni.lodz.pl/ufaqs/na-jaki-okres-planowane-jest-zawieszenie-zajec-i-innych-aktywnosci/'><div class='ewd-ufaq-post-margin-symbol ' id='ewd-ufaq-post-margin-symbol-642-142-2'><span id='ewd-ufaq-post-symbol-642-142-2'>a</span></div><div class='ufaq-faq-title-text'><h4>Na jaki okres planowane jest zawieszenie zajęć i innych aktywności?</h4></div><div class='ewd-ufaq-clear'></div></a></div><div class='ufaq-faq-body ufaq-body-142 ewd-ufaq-hidden' id='ufaq-body-642-142-2'><div class='ewd-ufaq-post-margin ufaq-faq-post' id='ufaq-post-142'>
<p>Na ten moment do 14 kwietnia z możliwością przedłużenia tego okresu. </p>
</div></div></div><div class='ufaq-faq-div ufaq-faq-column-count-One ufaq-faq-responsive-columns- ufaq-faq-display-style-Default' id='ufaq-post-642-137-3' data-postid='642-137-3'><div class='ufaq-faq-title ufaq-faq-toggle' id='ufaq-title-137' data-postid='642-137-3'><a class='ewd-ufaq-post-margin'  href='https://covid19.uni.lodz.pl/ufaqs/skad-decyzja-o-zawieszeniu-zajec-na-ul/'><div class='ewd-ufaq-post-margin-symbol ' id='ewd-ufaq-post-margin-symbol-642-137-3'><span id='ewd-ufaq-post-symbol-642-137-3'>a</span></div><div class='ufaq-faq-title-text'><h4>Skąd decyzja o zawieszeniu zajęć na UŁ?</h4></div><div class='ewd-ufaq-clear'></div></a></div><div class='ufaq-faq-body ufaq-body-137 ewd-ufaq-hidden' id='ufaq-body-642-137-3'><div class='ewd-ufaq-post-margin ufaq-faq-post' id='ufaq-post-137'>
<p>Działania podjęte zostały w celu wyeliminowania możliwości rozprzestrzeniania się wirusa wśród członków społeczności akademickiej UŁ i ich rodzin. Im więcej działań prewencyjnych, im bardziej skrupulatnie będziemy ich przestrzegać, tym mniejsze ryzyko zakażenia. Prosimy o wyrozumiałość i spokojne stosowanie się do zarządzeń Rektora. Środki prewencyjne podejmowane są w interesie nas wszystkich, ale ich sukces zależy tylko od tego, jak skrupulatnie i dokładnie będziemy się do nich stosować.</p>
</div></div></div></div></div></div></div><div class='ewd-ufaq-bottom ewd-ufaq-page-type-Load_More' data-currentpage='0'><form><input type='hidden' name='include_category' value='sprawy-ogolne' id='ufaq-include-category' /><input type='hidden' name='exclude_category' value='' id='ufaq-exclude-category' /><input type='hidden' name='orderby' value='date' id='ufaq-orderby' /><input type='hidden' name='order' value='DESC' id='ufaq-order' /><input type='hidden' name='post_count' value='-1' id='ufaq-post-count' /><input type='hidden' name='current_url' value='/' id='ufaq-current-url' /></form><div class='ewd-ufaq-load-more ewd-ufaq-hidden'><h4>Load More</h4></div></div>

<div class='ufaq-faq-list' id='ufaq-faq-list'><style>.ewd-ufaq-post-margin-symbol { }
.ewd-ufaq-post-margin-symbol span { }
.ufaq-faq-display-style-Block.ewd-ufaq-post-active, .ufaq-faq-display-style-Block.ewd-ufaq-post-active a,.ufaq-faq-display-style-Block:hover, .ufaq-faq-display-style-Block:hover a, .ufaq-faq-display-style-Block:hover h4 { }
.ufaq-faq-display-style-Border_Block.ewd-ufaq-post-active, .ufaq-faq-display-style-Border_Block:hover, .ufaq-faq-display-style-Border_Block:hover h1, .ufaq-faq-display-style-Border_Block:hover h2, .ufaq-faq-display-style-Border_Block:hover h3, .ufaq-faq-display-style-Border_Block:hover h4, .ufaq-faq-display-style-Border_Block:hover h5, .ufaq-faq-display-style-Border_Block:hover h6 { }
.ufaq-faq-display-style-Border_Block .ufaq-faq-body { }
.ufaq-faq-display-style-Border_Block .comment-reply-title, .ufaq-faq-display-style-Border_Block:hover .comment-reply-title { background-color: transparent !important;}
div.ufaq-faq-category-title h4 h4 { }
.ufaq-faq-header-title a{ }
div.ufaq-faq-title h4 { }
.ewd-ufaq-post-margin-symbol { }
div.ufaq-faq-post p { }
div.ufaq-faq-body, .ufaq-faq-display-style-Border_Block .ufaq-faq-body { }
div.ewd-ufaq-author-date { }
div.ufaq-faq-categories, div.ufaq-faq-tags { }
</style><script language='JavaScript' type='text/javascript'>var faq_accordion = false;var faq_scroll = false;var reveal_effect = 'none';</script><div class='ewd-ufaq-faqs'><div class='ufaq-faq-category'><div class='ufaq-faq-category-title' data-categoryid='9-2jP'><h4>Studenci/Doktoranci <span>(23)</span></h4></div><div class='ufaq-faq-category-inner' id='ufaq-faq-category-body-9-2jP'><div class='ufaq-faq-div ufaq-faq-column-count-One ufaq-faq-responsive-columns- ufaq-faq-display-style-Default' id='ufaq-post-2jP-533-0' data-postid='2jP-533-0'><div class='ufaq-faq-title ufaq-faq-toggle' id='ufaq-title-533' data-postid='2jP-533-0'><a class='ewd-ufaq-post-margin'  href='https://covid19.uni.lodz.pl/ufaqs/czy-w-okresie-zawieszenia-dzialan-dydaktycznych-na-uczelni-mozliwe-jest-skreslenie-studenta-z-listy-studentow/'><div class='ewd-ufaq-post-margin-symbol ' id='ewd-ufaq-post-margin-symbol-2jP-533-0'><span id='ewd-ufaq-post-symbol-2jP-533-0'>a</span></div><div class='ufaq-faq-title-text'><h4>Czy, w okresie zawieszenia działań dydaktycznych na Uczelni, możliwe jest skreślenie studenta z listy studentów?</h4></div><div class='ewd-ufaq-clear'></div></a></div><div class='ufaq-faq-body ufaq-body-533 ewd-ufaq-hidden' id='ufaq-body-2jP-533-0'><div class='ewd-ufaq-post-margin ufaq-faq-post' id='ufaq-post-533'>
<p>Nie.  Wszystkie działania dydaktyczne zostały <strong>zawieszone</strong>, decyzja dotyczy również procedury skreślania studentów. </p>
</div></div></div><div class='ufaq-faq-div ufaq-faq-column-count-One ufaq-faq-responsive-columns- ufaq-faq-display-style-Default' id='ufaq-post-2jP-529-1' data-postid='2jP-529-1'><div class='ufaq-faq-title ufaq-faq-toggle' id='ufaq-title-529' data-postid='2jP-529-1'><a class='ewd-ufaq-post-margin'  href='https://covid19.uni.lodz.pl/ufaqs/czy-student-ktory-mial-zgode-dziekana-na-przedluzenie-sesji-ale-nie-mogl-z-przyczyn-niezaleznych-od-siebie-uczestniczyc-w-egzaminie-lub-zaliczeniu-nadal-posiada-aktywny-status-studenta/'><div class='ewd-ufaq-post-margin-symbol ' id='ewd-ufaq-post-margin-symbol-2jP-529-1'><span id='ewd-ufaq-post-symbol-2jP-529-1'>a</span></div><div class='ufaq-faq-title-text'><h4>Czy student, który otrzymał zgodę dziekana na przedłużenie sesji, ale nie mógł z przyczyn niezależnych od siebie uczestniczyć w egzaminie lub zaliczeniu, nadal posiada aktywny status studenta?</h4></div><div class='ewd-ufaq-clear'></div></a></div><div class='ufaq-faq-body ufaq-body-529 ewd-ufaq-hidden' id='ufaq-body-2jP-529-1'><div class='ewd-ufaq-post-margin ufaq-faq-post' id='ufaq-post-529'>
<p> Wszyscy studenci, którzy otrzymali zgodę na przedłużenie sesji zimowej, <strong>posiadają wciąż aktywny status studenta oraz</strong> <strong>powinni być tak wykazywani we wszystkich sprawozdaniach. </strong></p>
</div></div></div><div class='ufaq-faq-div ufaq-faq-column-count-One ufaq-faq-responsive-columns- ufaq-faq-display-style-Default' id='ufaq-post-2jP-503-2' data-postid='2jP-503-2'><div class='ufaq-faq-title ufaq-faq-toggle' id='ufaq-title-503' data-postid='2jP-503-2'><a class='ewd-ufaq-post-margin'  href='https://covid19.uni.lodz.pl/ufaqs/czy-maile-kierowane-do-jednostek-uczelni-moga-byc-wysylane-z-innych-domen-niz-unilodz-eu/'><div class='ewd-ufaq-post-margin-symbol ' id='ewd-ufaq-post-margin-symbol-2jP-503-2'><span id='ewd-ufaq-post-symbol-2jP-503-2'>a</span></div><div class='ufaq-faq-title-text'><h4>Czy maile kierowane przez studentów do jednostek Uczelni mogą być wysyłane z innych domen niż unilodz.eu?</h4></div><div class='ewd-ufaq-clear'></div></a></div><div class='ufaq-faq-body ufaq-body-503 ewd-ufaq-hidden' id='ufaq-body-2jP-503-2'><div class='ewd-ufaq-post-margin ufaq-faq-post' id='ufaq-post-503'>
<p>Nie. Każdy student w kontaktach z Uniwersytetem Łódzkim ma obowiązek posługiwania się <strong>wyłącznie</strong> adresem poczty elektronicznej założonej w domenie  <strong>unilodz.eu</strong>.</p>
</div></div></div><div class='ufaq-faq-div ufaq-faq-column-count-One ufaq-faq-responsive-columns- ufaq-faq-display-style-Default' id='ufaq-post-2jP-501-3' data-postid='2jP-501-3'><div class='ufaq-faq-title ufaq-faq-toggle' id='ufaq-title-501' data-postid='2jP-501-3'><a class='ewd-ufaq-post-margin'  href='https://covid19.uni.lodz.pl/ufaqs/czy-prosby-o-wystawienie-zaswiadczenia-o-statusie-studenta-lub-zaswiadczenia-o-sredniej-ocen-moga-byc-przeslane-mailowo/'><div class='ewd-ufaq-post-margin-symbol ' id='ewd-ufaq-post-margin-symbol-2jP-501-3'><span id='ewd-ufaq-post-symbol-2jP-501-3'>a</span></div><div class='ufaq-faq-title-text'><h4>Czy prośby o wystawienie zaświadczenia o statusie studenta lub zaświadczenia o średniej ocen mogą być przesłane mailowo?</h4></div><div class='ewd-ufaq-clear'></div></a></div><div class='ufaq-faq-body ufaq-body-501 ewd-ufaq-hidden' id='ufaq-body-2jP-501-3'><div class='ewd-ufaq-post-margin ufaq-faq-post' id='ufaq-post-501'>
<p>Tak.</p>
</div></div></div><div class='ufaq-faq-div ufaq-faq-column-count-One ufaq-faq-responsive-columns- ufaq-faq-display-style-Default' id='ufaq-post-2jP-499-4' data-postid='2jP-499-4'><div class='ufaq-faq-title ufaq-faq-toggle' id='ufaq-title-499' data-postid='2jP-499-4'><a class='ewd-ufaq-post-margin'  href='https://covid19.uni.lodz.pl/ufaqs/czy-komisja-stypendialna-udzieli-odpowiedzi-odnosnie-odwolan-zgodnie-z-przewidzianym-terminem-tj-16-03/'><div class='ewd-ufaq-post-margin-symbol ' id='ewd-ufaq-post-margin-symbol-2jP-499-4'><span id='ewd-ufaq-post-symbol-2jP-499-4'>a</span></div><div class='ufaq-faq-title-text'><h4>Czy komisja stypendialna udzieli odpowiedzi odnośnie odwołań zgodnie z przewidzianym terminem, tj. 16.03?</h4></div><div class='ewd-ufaq-clear'></div></a></div><div class='ufaq-faq-body ufaq-body-499 ewd-ufaq-hidden' id='ufaq-body-2jP-499-4'><div class='ewd-ufaq-post-margin ufaq-faq-post' id='ufaq-post-499'>
<p> Terminy są zawieszone. </p>
</div></div></div><div class='ufaq-faq-div ufaq-faq-column-count-One ufaq-faq-responsive-columns- ufaq-faq-display-style-Default' id='ufaq-post-2jP-223-5' data-postid='2jP-223-5'><div class='ufaq-faq-title ufaq-faq-toggle' id='ufaq-title-223' data-postid='2jP-223-5'><a class='ewd-ufaq-post-margin'  href='https://covid19.uni.lodz.pl/ufaqs/co-w-sytuacji-kiedy-nie-mam-mozliwosci-wykwaterowania-z-akademika/'><div class='ewd-ufaq-post-margin-symbol ' id='ewd-ufaq-post-margin-symbol-2jP-223-5'><span id='ewd-ufaq-post-symbol-2jP-223-5'>a</span></div><div class='ufaq-faq-title-text'><h4>Co w sytuacji kiedy nie mam możliwości wykwaterowania z akademika?</h4></div><div class='ewd-ufaq-clear'></div></a></div><div class='ufaq-faq-body ufaq-body-223 ewd-ufaq-hidden' id='ufaq-body-2jP-223-5'><div class='ewd-ufaq-post-margin ufaq-faq-post' id='ufaq-post-223'>
<p> Studenci, doktoranci i inni mieszkańcy domów studenckich UŁ, którzy nie mogą opuścić swojego akademika (w szczególności studenci z innych krajów), proszeni są o bezwzględne stosowanie się do komunikatów wydawanych przez władze Uczelni. Osoby takie mogą być w każdym czasie zobligowane do natychmiastowego opuszczenia akademika, jeśli zaistnieją okoliczności to uzasadniające, niezależne od Uczelni. Studenci zagraniczni z programów wymiany proszeni są o zastosowanie się do prośby o opuszczenie akademika i powrót do domu na czas odwołania zajęć, o ile jest to możliwe i bezpieczne. Jeśli jest to niemożliwe, w trosce o Wasze bezpieczeństwo, prosimy ograniczyć mobilność i kontakty społeczne, nie podróżować po Polsce i nie wyjeżdżać za granicę. </p>
</div></div></div><div class='ufaq-faq-div ufaq-faq-column-count-One ufaq-faq-responsive-columns- ufaq-faq-display-style-Default' id='ufaq-post-2jP-212-6' data-postid='2jP-212-6'><div class='ufaq-faq-title ufaq-faq-toggle' id='ufaq-title-212' data-postid='2jP-212-6'><a class='ewd-ufaq-post-margin'  href='https://covid19.uni.lodz.pl/ufaqs/co-z-wydawaniem-formularza-rmua/'><div class='ewd-ufaq-post-margin-symbol ' id='ewd-ufaq-post-margin-symbol-2jP-212-6'><span id='ewd-ufaq-post-symbol-2jP-212-6'>a</span></div><div class='ufaq-faq-title-text'><h4>Co z wydawaniem formularza RMUA?</h4></div><div class='ewd-ufaq-clear'></div></a></div><div class='ufaq-faq-body ufaq-body-212 ewd-ufaq-hidden' id='ufaq-body-2jP-212-6'><div class='ewd-ufaq-post-margin ufaq-faq-post' id='ufaq-post-212'>
<p> Wszelkie sprawy związane z wydawaniem zaświadczenia Miesięczna informacja dla osoby ubezpieczonej RMUA będą załatwiane mailowo. </p>
</div></div></div><div class='ufaq-faq-div ufaq-faq-column-count-One ufaq-faq-responsive-columns- ufaq-faq-display-style-Default' id='ufaq-post-2jP-207-7' data-postid='2jP-207-7'><div class='ufaq-faq-title ufaq-faq-toggle' id='ufaq-title-207' data-postid='2jP-207-7'><a class='ewd-ufaq-post-margin'  href='https://covid19.uni.lodz.pl/ufaqs/co-z-kosztami-poniesionymi-na-bilet-miesieczny-przez-studentow-dojezdzajacych-do-lodzi-z-innych-miast-czy-istnieje-szansa-na-zwrocenie-kosztow-takiego-biletu-miesiecznego/'><div class='ewd-ufaq-post-margin-symbol ' id='ewd-ufaq-post-margin-symbol-2jP-207-7'><span id='ewd-ufaq-post-symbol-2jP-207-7'>a</span></div><div class='ufaq-faq-title-text'><h4>Co z kosztami poniesionymi na bilet miesięczny przez studentów dojeżdżających do Łodzi z innych miast? Czy istnieje szansa na zwrócenie kosztów takiego biletu miesięcznego?</h4></div><div class='ewd-ufaq-clear'></div></a></div><div class='ufaq-faq-body ufaq-body-207 ewd-ufaq-hidden' id='ufaq-body-2jP-207-7'><div class='ewd-ufaq-post-margin ufaq-faq-post' id='ufaq-post-207'>
<p>Wydaje się, że przewoźnik będzie honorował ten bilet w kolejnym okresie. Będziemy się starali te sprawy załatwiać z przewoźnikami.<br></p>
</div></div></div><div class='ufaq-faq-div ufaq-faq-column-count-One ufaq-faq-responsive-columns- ufaq-faq-display-style-Default' id='ufaq-post-2jP-205-8' data-postid='2jP-205-8'><div class='ufaq-faq-title ufaq-faq-toggle' id='ufaq-title-205' data-postid='2jP-205-8'><a class='ewd-ufaq-post-margin'  href='https://covid19.uni.lodz.pl/ufaqs/czy-wykladowcy-moga-wymagac-obecnosci-studentow-na-webinariach-organizowanych-w-godzinach-zajec-zgodnie-z-planem-2/'><div class='ewd-ufaq-post-margin-symbol ' id='ewd-ufaq-post-margin-symbol-2jP-205-8'><span id='ewd-ufaq-post-symbol-2jP-205-8'>a</span></div><div class='ufaq-faq-title-text'><h4>Czy wykładowcy mogą wymagać obecności studentów na webinariach organizowanych w godzinach zajęć zgodnie z planem?</h4></div><div class='ewd-ufaq-clear'></div></a></div><div class='ufaq-faq-body ufaq-body-205 ewd-ufaq-hidden' id='ufaq-body-2jP-205-8'><div class='ewd-ufaq-post-margin ufaq-faq-post' id='ufaq-post-205'>
<p> Tak. </p>
</div></div></div><div class='ufaq-faq-div ufaq-faq-column-count-One ufaq-faq-responsive-columns- ufaq-faq-display-style-Default' id='ufaq-post-2jP-196-9' data-postid='2jP-196-9'><div class='ufaq-faq-title ufaq-faq-toggle' id='ufaq-title-196' data-postid='2jP-196-9'><a class='ewd-ufaq-post-margin'  href='https://covid19.uni.lodz.pl/ufaqs/czy-osoby-ktore-placa-za-studia-zaoczne-ratalnie-placa-normalnie-za-miesiac-gdy-uczelnia-jest-zamknieta/'><div class='ewd-ufaq-post-margin-symbol ' id='ewd-ufaq-post-margin-symbol-2jP-196-9'><span id='ewd-ufaq-post-symbol-2jP-196-9'>a</span></div><div class='ufaq-faq-title-text'><h4>Czy osoby, które płacą za studia zaoczne ratalnie, płacą normalnie za miesiąc, gdy uczelnia jest zamknięta?</h4></div><div class='ewd-ufaq-clear'></div></a></div><div class='ufaq-faq-body ufaq-body-196 ewd-ufaq-hidden' id='ufaq-body-2jP-196-9'><div class='ewd-ufaq-post-margin ufaq-faq-post' id='ufaq-post-196'>
<p> W czasie zawieszenia zajęć nie muszą wnosić opłat. </p>
</div></div></div><div class='ufaq-faq-div ufaq-faq-column-count-One ufaq-faq-responsive-columns- ufaq-faq-display-style-Default' id='ufaq-post-2jP-190-10' data-postid='2jP-190-10'><div class='ufaq-faq-title ufaq-faq-toggle' id='ufaq-title-190' data-postid='2jP-190-10'><a class='ewd-ufaq-post-margin'  href='https://covid19.uni.lodz.pl/ufaqs/co-z-przedluzeniami-sesji-i-innymi-uplywajacymi-terminami/'><div class='ewd-ufaq-post-margin-symbol ' id='ewd-ufaq-post-margin-symbol-2jP-190-10'><span id='ewd-ufaq-post-symbol-2jP-190-10'>a</span></div><div class='ufaq-faq-title-text'><h4>Co z przedłużeniami sesji i innymi upływającymi terminami?</h4></div><div class='ewd-ufaq-clear'></div></a></div><div class='ufaq-faq-body ufaq-body-190 ewd-ufaq-hidden' id='ufaq-body-2jP-190-10'><div class='ewd-ufaq-post-margin ufaq-faq-post' id='ufaq-post-190'>
<p> W okresie zawieszenia działalności dydaktycznej wszystkie terminy wynikające z procesu dydaktycznego, w tym terminy ustalone w decyzjach władz Uczelni, ulegają zawieszeniu. </p>
</div></div></div><div class='ufaq-faq-div ufaq-faq-column-count-One ufaq-faq-responsive-columns- ufaq-faq-display-style-Default' id='ufaq-post-2jP-189-11' data-postid='2jP-189-11'><div class='ufaq-faq-title ufaq-faq-toggle' id='ufaq-title-189' data-postid='2jP-189-11'><a class='ewd-ufaq-post-margin'  href='https://covid19.uni.lodz.pl/ufaqs/kiedy-i-w-jaki-sposob-beda-odrabiane-zajecia/'><div class='ewd-ufaq-post-margin-symbol ' id='ewd-ufaq-post-margin-symbol-2jP-189-11'><span id='ewd-ufaq-post-symbol-2jP-189-11'>a</span></div><div class='ufaq-faq-title-text'><h4>Kiedy i w jaki sposób będą odrabiane zajęcia?</h4></div><div class='ewd-ufaq-clear'></div></a></div><div class='ufaq-faq-body ufaq-body-189 ewd-ufaq-hidden' id='ufaq-body-2jP-189-11'><div class='ewd-ufaq-post-margin ufaq-faq-post' id='ufaq-post-189'>
<p>O nowym terminarzu akademickim, ewentualnym odrabianiu zajęć czy przesunięciu zajęć na kolejne tygodnie Rektor poinformuje w odpowiednim czasie. </p>
</div></div></div><div class='ufaq-faq-div ufaq-faq-column-count-One ufaq-faq-responsive-columns- ufaq-faq-display-style-Default' id='ufaq-post-2jP-186-12' data-postid='2jP-186-12'><div class='ufaq-faq-title ufaq-faq-toggle' id='ufaq-title-186' data-postid='2jP-186-12'><a class='ewd-ufaq-post-margin'  href='https://covid19.uni.lodz.pl/ufaqs/co-ze-zwrotami-pieniedzy-za-studia-platne/'><div class='ewd-ufaq-post-margin-symbol ' id='ewd-ufaq-post-margin-symbol-2jP-186-12'><span id='ewd-ufaq-post-symbol-2jP-186-12'>a</span></div><div class='ufaq-faq-title-text'><h4>Co ze zwrotami pieniędzy za studia płatne?</h4></div><div class='ewd-ufaq-clear'></div></a></div><div class='ufaq-faq-body ufaq-body-186 ewd-ufaq-hidden' id='ufaq-body-2jP-186-12'><div class='ewd-ufaq-post-margin ufaq-faq-post' id='ufaq-post-186'>
<p>Na razie nie podejmujemy decyzji w tej sprawie. O ewentualnym zwrocie poinformujemy w terminie późniejszym. </p>
</div></div></div><div class='ufaq-faq-div ufaq-faq-column-count-One ufaq-faq-responsive-columns- ufaq-faq-display-style-Default' id='ufaq-post-2jP-180-13' data-postid='2jP-180-13'><div class='ufaq-faq-title ufaq-faq-toggle' id='ufaq-title-180' data-postid='2jP-180-13'><a class='ewd-ufaq-post-margin'  href='https://covid19.uni.lodz.pl/ufaqs/czy-obsluga-studentow-zagranicznych-na-wydzialach-zostaje-takze-wstrzymana/'><div class='ewd-ufaq-post-margin-symbol ' id='ewd-ufaq-post-margin-symbol-2jP-180-13'><span id='ewd-ufaq-post-symbol-2jP-180-13'>a</span></div><div class='ufaq-faq-title-text'><h4>Czy obsługa studentów zagranicznych na wydziałach zostaje także wstrzymana?</h4></div><div class='ewd-ufaq-clear'></div></a></div><div class='ufaq-faq-body ufaq-body-180 ewd-ufaq-hidden' id='ufaq-body-2jP-180-13'><div class='ewd-ufaq-post-margin ufaq-faq-post' id='ufaq-post-180'>
<p> Tak. </p>
</div></div></div><div class='ufaq-faq-div ufaq-faq-column-count-One ufaq-faq-responsive-columns- ufaq-faq-display-style-Default' id='ufaq-post-2jP-179-14' data-postid='2jP-179-14'><div class='ufaq-faq-title ufaq-faq-toggle' id='ufaq-title-179' data-postid='2jP-179-14'><a class='ewd-ufaq-post-margin'  href='https://covid19.uni.lodz.pl/ufaqs/czy-sa-jakies-dodatkowe-informacje-dla-studentow-zagranicznych/'><div class='ewd-ufaq-post-margin-symbol ' id='ewd-ufaq-post-margin-symbol-2jP-179-14'><span id='ewd-ufaq-post-symbol-2jP-179-14'>a</span></div><div class='ufaq-faq-title-text'><h4>Czy są jakieś dodatkowe informacje dla studentów zagranicznych?</h4></div><div class='ewd-ufaq-clear'></div></a></div><div class='ufaq-faq-body ufaq-body-179 ewd-ufaq-hidden' id='ufaq-body-2jP-179-14'><div class='ewd-ufaq-post-margin ufaq-faq-post' id='ufaq-post-179'>
<p>Wszystkie niezbędne informacje będą na stronie internetowej Uniwersytetu Łódzkiego. </p>
</div></div></div><div class='ufaq-faq-div ufaq-faq-column-count-One ufaq-faq-responsive-columns- ufaq-faq-display-style-Default' id='ufaq-post-2jP-178-15' data-postid='2jP-178-15'><div class='ufaq-faq-title ufaq-faq-toggle' id='ufaq-title-178' data-postid='2jP-178-15'><a class='ewd-ufaq-post-margin'  href='https://covid19.uni.lodz.pl/ufaqs/co-z-doktoratami-i-postepowaniami-habilitacyjnymi/'><div class='ewd-ufaq-post-margin-symbol ' id='ewd-ufaq-post-margin-symbol-2jP-178-15'><span id='ewd-ufaq-post-symbol-2jP-178-15'>a</span></div><div class='ufaq-faq-title-text'><h4>Co z doktoratami i postępowaniami habilitacyjnymi?</h4></div><div class='ewd-ufaq-clear'></div></a></div><div class='ufaq-faq-body ufaq-body-178 ewd-ufaq-hidden' id='ufaq-body-2jP-178-15'><div class='ewd-ufaq-post-margin ufaq-faq-post' id='ufaq-post-178'>
<p> Zainteresowani będą informowani o nowych terminach. </p>
</div></div></div><div class='ufaq-faq-div ufaq-faq-column-count-One ufaq-faq-responsive-columns- ufaq-faq-display-style-Default' id='ufaq-post-2jP-177-16' data-postid='2jP-177-16'><div class='ufaq-faq-title ufaq-faq-toggle' id='ufaq-title-177' data-postid='2jP-177-16'><a class='ewd-ufaq-post-margin'  href='https://covid19.uni.lodz.pl/ufaqs/co-ze-skladaniem-i-obrona-prac-dyplomowych/'><div class='ewd-ufaq-post-margin-symbol ' id='ewd-ufaq-post-margin-symbol-2jP-177-16'><span id='ewd-ufaq-post-symbol-2jP-177-16'>a</span></div><div class='ufaq-faq-title-text'><h4>Co ze składaniem i obroną prac dyplomowych?</h4></div><div class='ewd-ufaq-clear'></div></a></div><div class='ufaq-faq-body ufaq-body-177 ewd-ufaq-hidden' id='ufaq-body-2jP-177-16'><div class='ewd-ufaq-post-margin ufaq-faq-post' id='ufaq-post-177'>
<p>Działalność dydaktyczna została zawieszona. O terminarzu akademickim Rektor poinformuje po jego ustaleniu. </p>
</div></div></div><div class='ufaq-faq-div ufaq-faq-column-count-One ufaq-faq-responsive-columns- ufaq-faq-display-style-Default' id='ufaq-post-2jP-175-17' data-postid='2jP-175-17'><div class='ufaq-faq-title ufaq-faq-toggle' id='ufaq-title-175' data-postid='2jP-175-17'><a class='ewd-ufaq-post-margin'  href='https://covid19.uni.lodz.pl/ufaqs/czy-inni-pracownicy-administracyjni-beda-dostepni-dla-studentow-i-pracownikow-naukowych-czy-bedzie-mozliwa-praca-zdalna-2/'><div class='ewd-ufaq-post-margin-symbol ' id='ewd-ufaq-post-margin-symbol-2jP-175-17'><span id='ewd-ufaq-post-symbol-2jP-175-17'>a</span></div><div class='ufaq-faq-title-text'><h4>Czy inni pracownicy administracyjni będą dostępni dla studentów i pracowników naukowych? Czy będzie możliwa praca zdalna?</h4></div><div class='ewd-ufaq-clear'></div></a></div><div class='ufaq-faq-body ufaq-body-175 ewd-ufaq-hidden' id='ufaq-body-2jP-175-17'><div class='ewd-ufaq-post-margin ufaq-faq-post' id='ufaq-post-175'>
<p> Dla studentów nie będą dostępni, gdyż działalność dydaktyczna została zawieszona we wszystkich formach z wyjątkiem e-learningu. (uzupełnienie – praca zdalna).</p>
</div></div></div><div class='ufaq-faq-div ufaq-faq-column-count-One ufaq-faq-responsive-columns- ufaq-faq-display-style-Default' id='ufaq-post-2jP-170-18' data-postid='2jP-170-18'><div class='ufaq-faq-title ufaq-faq-toggle' id='ufaq-title-170' data-postid='2jP-170-18'><a class='ewd-ufaq-post-margin'  href='https://covid19.uni.lodz.pl/ufaqs/co-z-legitymacjami-studenckimi-ktore-sa-wazne-do-konca-marca-jak-je-przedluzyc-w-sytuacji-gdy-dzialy-obslugi-studenta-beda-nieczynne/'><div class='ewd-ufaq-post-margin-symbol ' id='ewd-ufaq-post-margin-symbol-2jP-170-18'><span id='ewd-ufaq-post-symbol-2jP-170-18'>a</span></div><div class='ufaq-faq-title-text'><h4>Co z legitymacjami studenckimi, które są ważne do końca marca – jak je przedłużyć w sytuacji gdy działy obsługi studenta będą nieczynne?</h4></div><div class='ewd-ufaq-clear'></div></a></div><div class='ufaq-faq-body ufaq-body-170 ewd-ufaq-hidden' id='ufaq-body-2jP-170-18'><div class='ewd-ufaq-post-margin ufaq-faq-post' id='ufaq-post-170'>
<p> Ważność legitymacji w tym przypadku jest przedłużona automatycznie – do 31 maja – nie trzeba ich fizycznie przedłużać. Przewoźnicy zostali poinformowani o przedłużeniu ważności legitymacji. </p>
</div></div></div><div class='ufaq-faq-div ufaq-faq-column-count-One ufaq-faq-responsive-columns- ufaq-faq-display-style-Default' id='ufaq-post-2jP-166-19' data-postid='2jP-166-19'><div class='ufaq-faq-title ufaq-faq-toggle' id='ufaq-title-166' data-postid='2jP-166-19'><a class='ewd-ufaq-post-margin'  href='https://covid19.uni.lodz.pl/ufaqs/czy-w-malych-grupach-mozna-odbywac-zajecia-lub-praktyki/'><div class='ewd-ufaq-post-margin-symbol ' id='ewd-ufaq-post-margin-symbol-2jP-166-19'><span id='ewd-ufaq-post-symbol-2jP-166-19'>a</span></div><div class='ufaq-faq-title-text'><h4>Czy w małych grupach można odbywać zajęcia lub praktyki?</h4></div><div class='ewd-ufaq-clear'></div></a></div><div class='ufaq-faq-body ufaq-body-166 ewd-ufaq-hidden' id='ufaq-body-2jP-166-19'><div class='ewd-ufaq-post-margin ufaq-faq-post' id='ufaq-post-166'>
<p>Nie, wszelkie zajęcia dydaktyczne wymagające bliskiego kontaktu z innymi osobami są zakazane. </p>
</div></div></div><div class='ufaq-faq-div ufaq-faq-column-count-One ufaq-faq-responsive-columns- ufaq-faq-display-style-Default' id='ufaq-post-2jP-163-20' data-postid='2jP-163-20'><div class='ufaq-faq-title ufaq-faq-toggle' id='ufaq-title-163' data-postid='2jP-163-20'><a class='ewd-ufaq-post-margin'  href='https://covid19.uni.lodz.pl/ufaqs/czy-odwolanie-dotyczy-takze-praktyk-studenckich-oraz-innych-aktywnosci-dydaktycznych-realizowanych-poza-ul/'><div class='ewd-ufaq-post-margin-symbol ' id='ewd-ufaq-post-margin-symbol-2jP-163-20'><span id='ewd-ufaq-post-symbol-2jP-163-20'>a</span></div><div class='ufaq-faq-title-text'><h4>Czy odwołanie dotyczy także praktyk studenckich oraz innych aktywności dydaktycznych realizowanych poza UŁ?</h4></div><div class='ewd-ufaq-clear'></div></a></div><div class='ufaq-faq-body ufaq-body-163 ewd-ufaq-hidden' id='ufaq-body-2jP-163-20'><div class='ewd-ufaq-post-margin ufaq-faq-post' id='ufaq-post-163'>
<p> Tak. </p>
</div></div></div><div class='ufaq-faq-div ufaq-faq-column-count-One ufaq-faq-responsive-columns- ufaq-faq-display-style-Default' id='ufaq-post-2jP-151-21' data-postid='2jP-151-21'><div class='ufaq-faq-title ufaq-faq-toggle' id='ufaq-title-151' data-postid='2jP-151-21'><a class='ewd-ufaq-post-margin'  href='https://covid19.uni.lodz.pl/ufaqs/czy-zajecia-zaoczne-wieczorowe-oraz-studia-podyplomowe-tez-sa-odwolane/'><div class='ewd-ufaq-post-margin-symbol ' id='ewd-ufaq-post-margin-symbol-2jP-151-21'><span id='ewd-ufaq-post-symbol-2jP-151-21'>a</span></div><div class='ufaq-faq-title-text'><h4>Czy zajęcia zaoczne, wieczorowe oraz studia podyplomowe też są odwołane?</h4></div><div class='ewd-ufaq-clear'></div></a></div><div class='ufaq-faq-body ufaq-body-151 ewd-ufaq-hidden' id='ufaq-body-2jP-151-21'><div class='ewd-ufaq-post-margin ufaq-faq-post' id='ufaq-post-151'>
<p> Tak. </p>
</div></div></div><div class='ufaq-faq-div ufaq-faq-column-count-One ufaq-faq-responsive-columns- ufaq-faq-display-style-Default' id='ufaq-post-2jP-152-22' data-postid='2jP-152-22'><div class='ufaq-faq-title ufaq-faq-toggle' id='ufaq-title-152' data-postid='2jP-152-22'><a class='ewd-ufaq-post-margin'  href='https://covid19.uni.lodz.pl/ufaqs/czy-beda-jakiekolwiek-dyzury-w-dziekanatach/'><div class='ewd-ufaq-post-margin-symbol ' id='ewd-ufaq-post-margin-symbol-2jP-152-22'><span id='ewd-ufaq-post-symbol-2jP-152-22'>a</span></div><div class='ufaq-faq-title-text'><h4>Czy będą jakiekolwiek dyżury w dziekanatach?</h4></div><div class='ewd-ufaq-clear'></div></a></div><div class='ufaq-faq-body ufaq-body-152 ewd-ufaq-hidden' id='ufaq-body-2jP-152-22'><div class='ewd-ufaq-post-margin ufaq-faq-post' id='ufaq-post-152'>
<p> W dziekanatach będą pełnione dyżury mailowe i telefoniczne.</p>
</div></div></div></div></div></div></div><div class='ewd-ufaq-bottom ewd-ufaq-page-type-Load_More' data-currentpage='0'><form><input type='hidden' name='include_category' value='studdok' id='ufaq-include-category' /><input type='hidden' name='exclude_category' value='' id='ufaq-exclude-category' /><input type='hidden' name='orderby' value='date' id='ufaq-orderby' /><input type='hidden' name='order' value='DESC' id='ufaq-order' /><input type='hidden' name='post_count' value='-1' id='ufaq-post-count' /><input type='hidden' name='current_url' value='/' id='ufaq-current-url' /></form><div class='ewd-ufaq-load-more ewd-ufaq-hidden'><h4>Load More</h4></div></div>

<div class='ufaq-faq-list' id='ufaq-faq-list'><style>.ewd-ufaq-post-margin-symbol { }
.ewd-ufaq-post-margin-symbol span { }
.ufaq-faq-display-style-Block.ewd-ufaq-post-active, .ufaq-faq-display-style-Block.ewd-ufaq-post-active a,.ufaq-faq-display-style-Block:hover, .ufaq-faq-display-style-Block:hover a, .ufaq-faq-display-style-Block:hover h4 { }
.ufaq-faq-display-style-Border_Block.ewd-ufaq-post-active, .ufaq-faq-display-style-Border_Block:hover, .ufaq-faq-display-style-Border_Block:hover h1, .ufaq-faq-display-style-Border_Block:hover h2, .ufaq-faq-display-style-Border_Block:hover h3, .ufaq-faq-display-style-Border_Block:hover h4, .ufaq-faq-display-style-Border_Block:hover h5, .ufaq-faq-display-style-Border_Block:hover h6 { }
.ufaq-faq-display-style-Border_Block .ufaq-faq-body { }
.ufaq-faq-display-style-Border_Block .comment-reply-title, .ufaq-faq-display-style-Border_Block:hover .comment-reply-title { background-color: transparent !important;}
div.ufaq-faq-category-title h4 h4 { }
.ufaq-faq-header-title a{ }
div.ufaq-faq-title h4 { }
.ewd-ufaq-post-margin-symbol { }
div.ufaq-faq-post p { }
div.ufaq-faq-body, .ufaq-faq-display-style-Border_Block .ufaq-faq-body { }
div.ewd-ufaq-author-date { }
div.ufaq-faq-categories, div.ufaq-faq-tags { }
</style><script language='JavaScript' type='text/javascript'>var faq_accordion = false;var faq_scroll = false;var reveal_effect = 'none';</script><div class='ewd-ufaq-faqs'><div class='ufaq-faq-category'><div class='ufaq-faq-category-title' data-categoryid='20-PFo'><h4>Absolwenci <span>(1)</span></h4></div><div class='ufaq-faq-category-inner' id='ufaq-faq-category-body-20-PFo'><div class='ufaq-faq-div ufaq-faq-column-count-One ufaq-faq-responsive-columns- ufaq-faq-display-style-Default' id='ufaq-post-PFo-554-0' data-postid='PFo-554-0'><div class='ufaq-faq-title ufaq-faq-toggle' id='ufaq-title-554' data-postid='PFo-554-0'><a class='ewd-ufaq-post-margin'  href='https://covid19.uni.lodz.pl/ufaqs/czy-mozna-odebrac-karte-absolwenta-ul/'><div class='ewd-ufaq-post-margin-symbol ' id='ewd-ufaq-post-margin-symbol-PFo-554-0'><span id='ewd-ufaq-post-symbol-PFo-554-0'>a</span></div><div class='ufaq-faq-title-text'><h4>Czy można odebrać Kartę Absolwenta UŁ?</h4></div><div class='ewd-ufaq-clear'></div></a></div><div class='ufaq-faq-body ufaq-body-554 ewd-ufaq-hidden' id='ufaq-body-PFo-554-0'><div class='ewd-ufaq-post-margin ufaq-faq-post' id='ufaq-post-554'>
<p>Nie. Nie ma możliwości odbioru Karty Absolwenta UŁ w Bibliotece UŁ. Zachęcamy do pobrania aplikacji mobilnej „Absolwent UŁ” i korzystania z elektronicznej wersji karty. Podczas logowania prosimy wybrać opcję MAM KARTĘ i podać 7-cyfrowy numer karty elektronicznej, który przesłany został w e-mailu potwierdzającym rejestrację i zamówienie karty plastikowej.</p>



<p>Jeśli jako sposób weryfikacji wybrano opcję „okazania dyplomu przy odbiorze karty” &#8211; konto będzie niezweryfikowane, a dostęp do karty zablokowany. Prosimy wtedy o kontakt e-mailowy i przesłanie skanu lub zdjęcia dyplomu na adres <a href="mailto:absolwent@uni.lodz.pl" target="_blank" rel="noreferrer noopener">absolwent@uni.lodz.pl</a> celem potwierdzenia statusu absolwenta.</p>
</div></div></div></div></div></div></div><div class='ewd-ufaq-bottom ewd-ufaq-page-type-Load_More' data-currentpage='0'><form><input type='hidden' name='include_category' value='absolwenci' id='ufaq-include-category' /><input type='hidden' name='exclude_category' value='' id='ufaq-exclude-category' /><input type='hidden' name='orderby' value='date' id='ufaq-orderby' /><input type='hidden' name='order' value='DESC' id='ufaq-order' /><input type='hidden' name='post_count' value='-1' id='ufaq-post-count' /><input type='hidden' name='current_url' value='/' id='ufaq-current-url' /></form><div class='ewd-ufaq-load-more ewd-ufaq-hidden'><h4>Load More</h4></div></div>

<div class='ufaq-faq-list' id='ufaq-faq-list'><style>.ewd-ufaq-post-margin-symbol { }
.ewd-ufaq-post-margin-symbol span { }
.ufaq-faq-display-style-Block.ewd-ufaq-post-active, .ufaq-faq-display-style-Block.ewd-ufaq-post-active a,.ufaq-faq-display-style-Block:hover, .ufaq-faq-display-style-Block:hover a, .ufaq-faq-display-style-Block:hover h4 { }
.ufaq-faq-display-style-Border_Block.ewd-ufaq-post-active, .ufaq-faq-display-style-Border_Block:hover, .ufaq-faq-display-style-Border_Block:hover h1, .ufaq-faq-display-style-Border_Block:hover h2, .ufaq-faq-display-style-Border_Block:hover h3, .ufaq-faq-display-style-Border_Block:hover h4, .ufaq-faq-display-style-Border_Block:hover h5, .ufaq-faq-display-style-Border_Block:hover h6 { }
.ufaq-faq-display-style-Border_Block .ufaq-faq-body { }
.ufaq-faq-display-style-Border_Block .comment-reply-title, .ufaq-faq-display-style-Border_Block:hover .comment-reply-title { background-color: transparent !important;}
div.ufaq-faq-category-title h4 h4 { }
.ufaq-faq-header-title a{ }
div.ufaq-faq-title h4 { }
.ewd-ufaq-post-margin-symbol { }
div.ufaq-faq-post p { }
div.ufaq-faq-body, .ufaq-faq-display-style-Border_Block .ufaq-faq-body { }
div.ewd-ufaq-author-date { }
div.ufaq-faq-categories, div.ufaq-faq-tags { }
</style><script language='JavaScript' type='text/javascript'>var faq_accordion = false;var faq_scroll = false;var reveal_effect = 'none';</script><div class='ewd-ufaq-faqs'><div class='ufaq-faq-category'><div class='ufaq-faq-category-title' data-categoryid='11-MhP'><h4>Pracownicy naukowi <span>(16)</span></h4></div><div class='ufaq-faq-category-inner' id='ufaq-faq-category-body-11-MhP'><div class='ufaq-faq-div ufaq-faq-column-count-One ufaq-faq-responsive-columns- ufaq-faq-display-style-Default' id='ufaq-post-MhP-700-0' data-postid='MhP-700-0'><div class='ufaq-faq-title ufaq-faq-toggle' id='ufaq-title-700' data-postid='MhP-700-0'><a class='ewd-ufaq-post-margin'  href='https://covid19.uni.lodz.pl/ufaqs/czy-w-zwiazku-z-zawieszeniem-dzialalnosci-dydaktycznej-na-ul-moga-czekac-pracownikow-jakiekolwiek-pozniejsze-problemy-lub-utrudnienia/'><div class='ewd-ufaq-post-margin-symbol ' id='ewd-ufaq-post-margin-symbol-MhP-700-0'><span id='ewd-ufaq-post-symbol-MhP-700-0'>a</span></div><div class='ufaq-faq-title-text'><h4>Czy w związku z zawieszeniem działalności dydaktycznej na UŁ, mogą czekać pracowników jakiekolwiek późniejsze problemy lub utrudnienia?</h4></div><div class='ewd-ufaq-clear'></div></a></div><div class='ufaq-faq-body ufaq-body-700 ewd-ufaq-hidden' id='ufaq-body-MhP-700-0'><div class='ewd-ufaq-post-margin ufaq-faq-post' id='ufaq-post-700'>
<p>Nie, nie spotkają nikogo z Państwa z tego powodu żadne negatywne konsekwencje, zarówno w obszarze wynagrodzeń, jak i rozliczania pensum czy oceny pracowniczej. Będziemy na bieżąco informować Państwa o wszystkich możliwościach kształcenia zdalnego. Komunikaty będą do Państwa przesyłane niebawem. W tej chwili jest za wcześnie, by mówić o szczegółach rozliczania czasu pracy i zasadach zaliczania godzin zajęć w systemie kształcenia zdalnego. Pewne jest jednak, że wszystkie wątpliwe sytuacje będą rozstrzygane na korzyść pracowników i studentów. </p>
</div></div></div><div class='ufaq-faq-div ufaq-faq-column-count-One ufaq-faq-responsive-columns- ufaq-faq-display-style-Default' id='ufaq-post-MhP-533-1' data-postid='MhP-533-1'><div class='ufaq-faq-title ufaq-faq-toggle' id='ufaq-title-533' data-postid='MhP-533-1'><a class='ewd-ufaq-post-margin'  href='https://covid19.uni.lodz.pl/ufaqs/czy-w-okresie-zawieszenia-dzialan-dydaktycznych-na-uczelni-mozliwe-jest-skreslenie-studenta-z-listy-studentow/'><div class='ewd-ufaq-post-margin-symbol ' id='ewd-ufaq-post-margin-symbol-MhP-533-1'><span id='ewd-ufaq-post-symbol-MhP-533-1'>a</span></div><div class='ufaq-faq-title-text'><h4>Czy, w okresie zawieszenia działań dydaktycznych na Uczelni, możliwe jest skreślenie studenta z listy studentów?</h4></div><div class='ewd-ufaq-clear'></div></a></div><div class='ufaq-faq-body ufaq-body-533 ewd-ufaq-hidden' id='ufaq-body-MhP-533-1'><div class='ewd-ufaq-post-margin ufaq-faq-post' id='ufaq-post-533'>
<p>Nie.  Wszystkie działania dydaktyczne zostały <strong>zawieszone</strong>, decyzja dotyczy również procedury skreślania studentów. </p>
</div></div></div><div class='ufaq-faq-div ufaq-faq-column-count-One ufaq-faq-responsive-columns- ufaq-faq-display-style-Default' id='ufaq-post-MhP-529-2' data-postid='MhP-529-2'><div class='ufaq-faq-title ufaq-faq-toggle' id='ufaq-title-529' data-postid='MhP-529-2'><a class='ewd-ufaq-post-margin'  href='https://covid19.uni.lodz.pl/ufaqs/czy-student-ktory-mial-zgode-dziekana-na-przedluzenie-sesji-ale-nie-mogl-z-przyczyn-niezaleznych-od-siebie-uczestniczyc-w-egzaminie-lub-zaliczeniu-nadal-posiada-aktywny-status-studenta/'><div class='ewd-ufaq-post-margin-symbol ' id='ewd-ufaq-post-margin-symbol-MhP-529-2'><span id='ewd-ufaq-post-symbol-MhP-529-2'>a</span></div><div class='ufaq-faq-title-text'><h4>Czy student, który otrzymał zgodę dziekana na przedłużenie sesji, ale nie mógł z przyczyn niezależnych od siebie uczestniczyć w egzaminie lub zaliczeniu, nadal posiada aktywny status studenta?</h4></div><div class='ewd-ufaq-clear'></div></a></div><div class='ufaq-faq-body ufaq-body-529 ewd-ufaq-hidden' id='ufaq-body-MhP-529-2'><div class='ewd-ufaq-post-margin ufaq-faq-post' id='ufaq-post-529'>
<p> Wszyscy studenci, którzy otrzymali zgodę na przedłużenie sesji zimowej, <strong>posiadają wciąż aktywny status studenta oraz</strong> <strong>powinni być tak wykazywani we wszystkich sprawozdaniach. </strong></p>
</div></div></div><div class='ufaq-faq-div ufaq-faq-column-count-One ufaq-faq-responsive-columns- ufaq-faq-display-style-Default' id='ufaq-post-MhP-503-3' data-postid='MhP-503-3'><div class='ufaq-faq-title ufaq-faq-toggle' id='ufaq-title-503' data-postid='MhP-503-3'><a class='ewd-ufaq-post-margin'  href='https://covid19.uni.lodz.pl/ufaqs/czy-maile-kierowane-do-jednostek-uczelni-moga-byc-wysylane-z-innych-domen-niz-unilodz-eu/'><div class='ewd-ufaq-post-margin-symbol ' id='ewd-ufaq-post-margin-symbol-MhP-503-3'><span id='ewd-ufaq-post-symbol-MhP-503-3'>a</span></div><div class='ufaq-faq-title-text'><h4>Czy maile kierowane przez studentów do jednostek Uczelni mogą być wysyłane z innych domen niż unilodz.eu?</h4></div><div class='ewd-ufaq-clear'></div></a></div><div class='ufaq-faq-body ufaq-body-503 ewd-ufaq-hidden' id='ufaq-body-MhP-503-3'><div class='ewd-ufaq-post-margin ufaq-faq-post' id='ufaq-post-503'>
<p>Nie. Każdy student w kontaktach z Uniwersytetem Łódzkim ma obowiązek posługiwania się <strong>wyłącznie</strong> adresem poczty elektronicznej założonej w domenie  <strong>unilodz.eu</strong>.</p>
</div></div></div><div class='ufaq-faq-div ufaq-faq-column-count-One ufaq-faq-responsive-columns- ufaq-faq-display-style-Default' id='ufaq-post-MhP-176-4' data-postid='MhP-176-4'><div class='ufaq-faq-title ufaq-faq-toggle' id='ufaq-title-176' data-postid='MhP-176-4'><a class='ewd-ufaq-post-margin'  href='https://covid19.uni.lodz.pl/ufaqs/czy-w-zwiazku-z-zawieszeniem-dzialalnosci-uczelni-zostanie-otwarty-pelny-dostep-do-portalu-pracowniczego-z-domen-zewnetrznych/'><div class='ewd-ufaq-post-margin-symbol ' id='ewd-ufaq-post-margin-symbol-MhP-176-4'><span id='ewd-ufaq-post-symbol-MhP-176-4'>a</span></div><div class='ufaq-faq-title-text'><h4>Czy w związku z zawieszeniem działalności Uczelni zostanie otwarty pełny dostęp do Portalu Pracowniczego z domen zewnętrznych?</h4></div><div class='ewd-ufaq-clear'></div></a></div><div class='ufaq-faq-body ufaq-body-176 ewd-ufaq-hidden' id='ufaq-body-MhP-176-4'><div class='ewd-ufaq-post-margin ufaq-faq-post' id='ufaq-post-176'>
<p>Tak, obsługa Portalu Pracowniczego będzie dostępna poza siecią UŁ <strong>w pełnym zakresie funkcjonalności.</strong></p>
</div></div></div><div class='ufaq-faq-div ufaq-faq-column-count-One ufaq-faq-responsive-columns- ufaq-faq-display-style-Default' id='ufaq-post-MhP-171-5' data-postid='MhP-171-5'><div class='ufaq-faq-title ufaq-faq-toggle' id='ufaq-title-171' data-postid='MhP-171-5'><a class='ewd-ufaq-post-margin'  href='https://covid19.uni.lodz.pl/ufaqs/jak-odebrac-pit-11-jesli-jestem-w-domu-i-nie-mam-dostepu-do-portalu-pracowniczego/'><div class='ewd-ufaq-post-margin-symbol ' id='ewd-ufaq-post-margin-symbol-MhP-171-5'><span id='ewd-ufaq-post-symbol-MhP-171-5'>a</span></div><div class='ufaq-faq-title-text'><h4>Jak odebrać PIT-11, jeśli jestem w domu i nie mam dostępu do Portalu Pracowniczego?</h4></div><div class='ewd-ufaq-clear'></div></a></div><div class='ufaq-faq-body ufaq-body-171 ewd-ufaq-hidden' id='ufaq-body-MhP-171-5'><div class='ewd-ufaq-post-margin ufaq-faq-post' id='ufaq-post-171'>
<p>W przypadku braku możliwości wydrukowania Informacji PIT-11 za 2019 rok z portalu pracowniczego dokumenty te będą przesyłane drogą mailową. Adres mailowy Działu Płac: dp@uni.lodz.pl W przypadku pracowników nie posiadających dostępu do internetu w domu prosimy o kontakt telefoniczny: 42 635 41 64, 635 40 96, 635 40 59, 635 40 95. Dokumenty PIT-11 będą przesyłane za pośrednictwem poczty.</p>
</div></div></div><div class='ufaq-faq-div ufaq-faq-column-count-One ufaq-faq-responsive-columns- ufaq-faq-display-style-Default' id='ufaq-post-MhP-169-6' data-postid='MhP-169-6'><div class='ufaq-faq-title ufaq-faq-toggle' id='ufaq-title-169' data-postid='MhP-169-6'><a class='ewd-ufaq-post-margin'  href='https://covid19.uni.lodz.pl/ufaqs/czy-wykladowcy-moga-wymagac-obecnosci-studentow-na-webinariach-organizowanych-w-godzinach-zajec-zgodnie-z-planem/'><div class='ewd-ufaq-post-margin-symbol ' id='ewd-ufaq-post-margin-symbol-MhP-169-6'><span id='ewd-ufaq-post-symbol-MhP-169-6'>a</span></div><div class='ufaq-faq-title-text'><h4>Czy wykładowcy mogą wymagać obecności studentów na webinariach organizowanych w godzinach zajęć zgodnie z planem?</h4></div><div class='ewd-ufaq-clear'></div></a></div><div class='ufaq-faq-body ufaq-body-169 ewd-ufaq-hidden' id='ufaq-body-MhP-169-6'><div class='ewd-ufaq-post-margin ufaq-faq-post' id='ufaq-post-169'>
<p>Tak.</p>
</div></div></div><div class='ufaq-faq-div ufaq-faq-column-count-One ufaq-faq-responsive-columns- ufaq-faq-display-style-Default' id='ufaq-post-MhP-167-7' data-postid='MhP-167-7'><div class='ufaq-faq-title ufaq-faq-toggle' id='ufaq-title-167' data-postid='MhP-167-7'><a class='ewd-ufaq-post-margin'  href='https://covid19.uni.lodz.pl/ufaqs/w-jaki-sposob-zaliczone-zostana-godziny-dydaktyczne-pracownikow-naukowych/'><div class='ewd-ufaq-post-margin-symbol ' id='ewd-ufaq-post-margin-symbol-MhP-167-7'><span id='ewd-ufaq-post-symbol-MhP-167-7'>a</span></div><div class='ufaq-faq-title-text'><h4>W jaki sposób zaliczone zostaną godziny dydaktyczne pracowników naukowych?</h4></div><div class='ewd-ufaq-clear'></div></a></div><div class='ufaq-faq-body ufaq-body-167 ewd-ufaq-hidden' id='ufaq-body-MhP-167-7'><div class='ewd-ufaq-post-margin ufaq-faq-post' id='ufaq-post-167'>
<p>O tym zadecyduje Rektor późniejszym terminie.</p>
</div></div></div><div class='ufaq-faq-div ufaq-faq-column-count-One ufaq-faq-responsive-columns- ufaq-faq-display-style-Default' id='ufaq-post-MhP-164-8' data-postid='MhP-164-8'><div class='ufaq-faq-title ufaq-faq-toggle' id='ufaq-title-164' data-postid='MhP-164-8'><a class='ewd-ufaq-post-margin'  href='https://covid19.uni.lodz.pl/ufaqs/czy-zawieszenie-zajec-wplynie-na-wyplacanie-wynagrodzen-dla-pracownikow-ul-2/'><div class='ewd-ufaq-post-margin-symbol ' id='ewd-ufaq-post-margin-symbol-MhP-164-8'><span id='ewd-ufaq-post-symbol-MhP-164-8'>a</span></div><div class='ufaq-faq-title-text'><h4>Czy zawieszenie zajęć wpłynie na wypłacanie wynagrodzeń dla pracowników UŁ?</h4></div><div class='ewd-ufaq-clear'></div></a></div><div class='ufaq-faq-body ufaq-body-164 ewd-ufaq-hidden' id='ufaq-body-MhP-164-8'><div class='ewd-ufaq-post-margin ufaq-faq-post' id='ufaq-post-164'>
<p>Zawieszenie zajęć nie wpływa na termin wypłacania i wysokość wynagrodzeń.</p>
</div></div></div><div class='ufaq-faq-div ufaq-faq-column-count-One ufaq-faq-responsive-columns- ufaq-faq-display-style-Default' id='ufaq-post-MhP-162-9' data-postid='MhP-162-9'><div class='ufaq-faq-title ufaq-faq-toggle' id='ufaq-title-162' data-postid='MhP-162-9'><a class='ewd-ufaq-post-margin'  href='https://covid19.uni.lodz.pl/ufaqs/czy-w-zwiazku-z-zawieszeniem-zajec-automatycznie-anulowane-zostaly-wczesniej-ustalone-urlopy-2/'><div class='ewd-ufaq-post-margin-symbol ' id='ewd-ufaq-post-margin-symbol-MhP-162-9'><span id='ewd-ufaq-post-symbol-MhP-162-9'>a</span></div><div class='ufaq-faq-title-text'><h4>Czy w związku z zawieszeniem zajęć automatycznie anulowane zostały wcześniej ustalone urlopy?</h4></div><div class='ewd-ufaq-clear'></div></a></div><div class='ufaq-faq-body ufaq-body-162 ewd-ufaq-hidden' id='ufaq-body-MhP-162-9'><div class='ewd-ufaq-post-margin ufaq-faq-post' id='ufaq-post-162'>
<p>Urlopy wypoczynkowe nie zostały anulowane, gdyż zawieszenie zajęć dydaktycznych nie skutkuje zwolnieniem z obowiązku świadczenia pracy. Pracownicy pracują w domu i w każdej chwili mogą zostać wezwani do stawienia się w miejscu pracy.<br></p>
</div></div></div><div class='ufaq-faq-div ufaq-faq-column-count-One ufaq-faq-responsive-columns- ufaq-faq-display-style-Default' id='ufaq-post-MhP-161-10' data-postid='MhP-161-10'><div class='ufaq-faq-title ufaq-faq-toggle' id='ufaq-title-161' data-postid='MhP-161-10'><a class='ewd-ufaq-post-margin'  href='https://covid19.uni.lodz.pl/ufaqs/jak-bedzie-wygladal-obieg-dokumentow-nauczycieli-akademickich-ktore-wymagaja-podpisu-przelozonych-czy-nadal-obowiazuje-obieg-tradycyjny-papierowy/'><div class='ewd-ufaq-post-margin-symbol ' id='ewd-ufaq-post-margin-symbol-MhP-161-10'><span id='ewd-ufaq-post-symbol-MhP-161-10'>a</span></div><div class='ufaq-faq-title-text'><h4>Jak będzie wyglądał obieg dokumentów nauczycieli akademickich, które wymagają podpisu przełożonych? Czy nadal obowiązuje obieg tradycyjny (papierowy)?</h4></div><div class='ewd-ufaq-clear'></div></a></div><div class='ufaq-faq-body ufaq-body-161 ewd-ufaq-hidden' id='ufaq-body-MhP-161-10'><div class='ewd-ufaq-post-margin ufaq-faq-post' id='ufaq-post-161'>
<p>Wystarczy mailowa zgoda przełożonego. Podpisy uzupełniane będą później.</p>
</div></div></div><div class='ufaq-faq-div ufaq-faq-column-count-One ufaq-faq-responsive-columns- ufaq-faq-display-style-Default' id='ufaq-post-MhP-160-11' data-postid='MhP-160-11'><div class='ufaq-faq-title ufaq-faq-toggle' id='ufaq-title-160' data-postid='MhP-160-11'><a class='ewd-ufaq-post-margin'  href='https://covid19.uni.lodz.pl/ufaqs/czy-beda-dyzury-dziekana-i-prodziekanow/'><div class='ewd-ufaq-post-margin-symbol ' id='ewd-ufaq-post-margin-symbol-MhP-160-11'><span id='ewd-ufaq-post-symbol-MhP-160-11'>a</span></div><div class='ufaq-faq-title-text'><h4>Czy będą dyżury Dziekana i Prodziekanów?</h4></div><div class='ewd-ufaq-clear'></div></a></div><div class='ufaq-faq-body ufaq-body-160 ewd-ufaq-hidden' id='ufaq-body-MhP-160-11'><div class='ewd-ufaq-post-margin ufaq-faq-post' id='ufaq-post-160'>
<p>Będą – prosimy o kontakt telefoniczny lub mailowy z jednostkami.</p>
</div></div></div><div class='ufaq-faq-div ufaq-faq-column-count-One ufaq-faq-responsive-columns- ufaq-faq-display-style-Default' id='ufaq-post-MhP-159-12' data-postid='MhP-159-12'><div class='ufaq-faq-title ufaq-faq-toggle' id='ufaq-title-159' data-postid='MhP-159-12'><a class='ewd-ufaq-post-margin'  href='https://covid19.uni.lodz.pl/ufaqs/czy-beda-posiedzenia-rad-wydzialow-i-komisji-ds-stopni-naukowych-2/'><div class='ewd-ufaq-post-margin-symbol ' id='ewd-ufaq-post-margin-symbol-MhP-159-12'><span id='ewd-ufaq-post-symbol-MhP-159-12'>a</span></div><div class='ufaq-faq-title-text'><h4>Czy będą posiedzenia rad wydziałów i komisji ds. stopni naukowych?</h4></div><div class='ewd-ufaq-clear'></div></a></div><div class='ufaq-faq-body ufaq-body-159 ewd-ufaq-hidden' id='ufaq-body-MhP-159-12'><div class='ewd-ufaq-post-margin ufaq-faq-post' id='ufaq-post-159'>
<p>Nie.</p>
</div></div></div><div class='ufaq-faq-div ufaq-faq-column-count-One ufaq-faq-responsive-columns- ufaq-faq-display-style-Default' id='ufaq-post-MhP-156-13' data-postid='MhP-156-13'><div class='ufaq-faq-title ufaq-faq-toggle' id='ufaq-title-156' data-postid='MhP-156-13'><a class='ewd-ufaq-post-margin'  href='https://covid19.uni.lodz.pl/ufaqs/czy-sekretariaty-katedr-beda-czynne-2/'><div class='ewd-ufaq-post-margin-symbol ' id='ewd-ufaq-post-margin-symbol-MhP-156-13'><span id='ewd-ufaq-post-symbol-MhP-156-13'>a</span></div><div class='ufaq-faq-title-text'><h4>Czy sekretariaty katedr będą czynne?</h4></div><div class='ewd-ufaq-clear'></div></a></div><div class='ufaq-faq-body ufaq-body-156 ewd-ufaq-hidden' id='ufaq-body-MhP-156-13'><div class='ewd-ufaq-post-margin ufaq-faq-post' id='ufaq-post-156'>
<p>W razie potrzeby tak, ale dostęp do budynków jest ograniczony do absolutnego minimum.</p>
</div></div></div><div class='ufaq-faq-div ufaq-faq-column-count-One ufaq-faq-responsive-columns- ufaq-faq-display-style-Default' id='ufaq-post-MhP-153-14' data-postid='MhP-153-14'><div class='ufaq-faq-title ufaq-faq-toggle' id='ufaq-title-153' data-postid='MhP-153-14'><a class='ewd-ufaq-post-margin'  href='https://covid19.uni.lodz.pl/ufaqs/czy-pracownicy-naukowi-beda-mieli-dyzury/'><div class='ewd-ufaq-post-margin-symbol ' id='ewd-ufaq-post-margin-symbol-MhP-153-14'><span id='ewd-ufaq-post-symbol-MhP-153-14'>a</span></div><div class='ufaq-faq-title-text'><h4>Czy pracownicy naukowi będą mieli dyżury?</h4></div><div class='ewd-ufaq-clear'></div></a></div><div class='ufaq-faq-body ufaq-body-153 ewd-ufaq-hidden' id='ufaq-body-MhP-153-14'><div class='ewd-ufaq-post-margin ufaq-faq-post' id='ufaq-post-153'>
<p>Nie.</p>
</div></div></div><div class='ufaq-faq-div ufaq-faq-column-count-One ufaq-faq-responsive-columns- ufaq-faq-display-style-Default' id='ufaq-post-MhP-152-15' data-postid='MhP-152-15'><div class='ufaq-faq-title ufaq-faq-toggle' id='ufaq-title-152' data-postid='MhP-152-15'><a class='ewd-ufaq-post-margin'  href='https://covid19.uni.lodz.pl/ufaqs/czy-beda-jakiekolwiek-dyzury-w-dziekanatach/'><div class='ewd-ufaq-post-margin-symbol ' id='ewd-ufaq-post-margin-symbol-MhP-152-15'><span id='ewd-ufaq-post-symbol-MhP-152-15'>a</span></div><div class='ufaq-faq-title-text'><h4>Czy będą jakiekolwiek dyżury w dziekanatach?</h4></div><div class='ewd-ufaq-clear'></div></a></div><div class='ufaq-faq-body ufaq-body-152 ewd-ufaq-hidden' id='ufaq-body-MhP-152-15'><div class='ewd-ufaq-post-margin ufaq-faq-post' id='ufaq-post-152'>
<p> W dziekanatach będą pełnione dyżury mailowe i telefoniczne.</p>
</div></div></div></div></div></div></div><div class='ewd-ufaq-bottom ewd-ufaq-page-type-Load_More' data-currentpage='0'><form><input type='hidden' name='include_category' value='pracownicy-naukowi-faq' id='ufaq-include-category' /><input type='hidden' name='exclude_category' value='' id='ufaq-exclude-category' /><input type='hidden' name='orderby' value='date' id='ufaq-orderby' /><input type='hidden' name='order' value='DESC' id='ufaq-order' /><input type='hidden' name='post_count' value='-1' id='ufaq-post-count' /><input type='hidden' name='current_url' value='/' id='ufaq-current-url' /></form><div class='ewd-ufaq-load-more ewd-ufaq-hidden'><h4>Load More</h4></div></div>

<div class='ufaq-faq-list' id='ufaq-faq-list'><style>.ewd-ufaq-post-margin-symbol { }
.ewd-ufaq-post-margin-symbol span { }
.ufaq-faq-display-style-Block.ewd-ufaq-post-active, .ufaq-faq-display-style-Block.ewd-ufaq-post-active a,.ufaq-faq-display-style-Block:hover, .ufaq-faq-display-style-Block:hover a, .ufaq-faq-display-style-Block:hover h4 { }
.ufaq-faq-display-style-Border_Block.ewd-ufaq-post-active, .ufaq-faq-display-style-Border_Block:hover, .ufaq-faq-display-style-Border_Block:hover h1, .ufaq-faq-display-style-Border_Block:hover h2, .ufaq-faq-display-style-Border_Block:hover h3, .ufaq-faq-display-style-Border_Block:hover h4, .ufaq-faq-display-style-Border_Block:hover h5, .ufaq-faq-display-style-Border_Block:hover h6 { }
.ufaq-faq-display-style-Border_Block .ufaq-faq-body { }
.ufaq-faq-display-style-Border_Block .comment-reply-title, .ufaq-faq-display-style-Border_Block:hover .comment-reply-title { background-color: transparent !important;}
div.ufaq-faq-category-title h4 h4 { }
.ufaq-faq-header-title a{ }
div.ufaq-faq-title h4 { }
.ewd-ufaq-post-margin-symbol { }
div.ufaq-faq-post p { }
div.ufaq-faq-body, .ufaq-faq-display-style-Border_Block .ufaq-faq-body { }
div.ewd-ufaq-author-date { }
div.ufaq-faq-categories, div.ufaq-faq-tags { }
</style><script language='JavaScript' type='text/javascript'>var faq_accordion = false;var faq_scroll = false;var reveal_effect = 'none';</script><div class='ewd-ufaq-faqs'><div class='ufaq-faq-category'><div class='ufaq-faq-category-title' data-categoryid='12-0QI'><h4>Pracownicy administracyjni <span>(13)</span></h4></div><div class='ufaq-faq-category-inner' id='ufaq-faq-category-body-12-0QI'><div class='ufaq-faq-div ufaq-faq-column-count-One ufaq-faq-responsive-columns- ufaq-faq-display-style-Default' id='ufaq-post-0QI-700-0' data-postid='0QI-700-0'><div class='ufaq-faq-title ufaq-faq-toggle' id='ufaq-title-700' data-postid='0QI-700-0'><a class='ewd-ufaq-post-margin'  href='https://covid19.uni.lodz.pl/ufaqs/czy-w-zwiazku-z-zawieszeniem-dzialalnosci-dydaktycznej-na-ul-moga-czekac-pracownikow-jakiekolwiek-pozniejsze-problemy-lub-utrudnienia/'><div class='ewd-ufaq-post-margin-symbol ' id='ewd-ufaq-post-margin-symbol-0QI-700-0'><span id='ewd-ufaq-post-symbol-0QI-700-0'>a</span></div><div class='ufaq-faq-title-text'><h4>Czy w związku z zawieszeniem działalności dydaktycznej na UŁ, mogą czekać pracowników jakiekolwiek późniejsze problemy lub utrudnienia?</h4></div><div class='ewd-ufaq-clear'></div></a></div><div class='ufaq-faq-body ufaq-body-700 ewd-ufaq-hidden' id='ufaq-body-0QI-700-0'><div class='ewd-ufaq-post-margin ufaq-faq-post' id='ufaq-post-700'>
<p>Nie, nie spotkają nikogo z Państwa z tego powodu żadne negatywne konsekwencje, zarówno w obszarze wynagrodzeń, jak i rozliczania pensum czy oceny pracowniczej. Będziemy na bieżąco informować Państwa o wszystkich możliwościach kształcenia zdalnego. Komunikaty będą do Państwa przesyłane niebawem. W tej chwili jest za wcześnie, by mówić o szczegółach rozliczania czasu pracy i zasadach zaliczania godzin zajęć w systemie kształcenia zdalnego. Pewne jest jednak, że wszystkie wątpliwe sytuacje będą rozstrzygane na korzyść pracowników i studentów. </p>
</div></div></div><div class='ufaq-faq-div ufaq-faq-column-count-One ufaq-faq-responsive-columns- ufaq-faq-display-style-Default' id='ufaq-post-0QI-533-1' data-postid='0QI-533-1'><div class='ufaq-faq-title ufaq-faq-toggle' id='ufaq-title-533' data-postid='0QI-533-1'><a class='ewd-ufaq-post-margin'  href='https://covid19.uni.lodz.pl/ufaqs/czy-w-okresie-zawieszenia-dzialan-dydaktycznych-na-uczelni-mozliwe-jest-skreslenie-studenta-z-listy-studentow/'><div class='ewd-ufaq-post-margin-symbol ' id='ewd-ufaq-post-margin-symbol-0QI-533-1'><span id='ewd-ufaq-post-symbol-0QI-533-1'>a</span></div><div class='ufaq-faq-title-text'><h4>Czy, w okresie zawieszenia działań dydaktycznych na Uczelni, możliwe jest skreślenie studenta z listy studentów?</h4></div><div class='ewd-ufaq-clear'></div></a></div><div class='ufaq-faq-body ufaq-body-533 ewd-ufaq-hidden' id='ufaq-body-0QI-533-1'><div class='ewd-ufaq-post-margin ufaq-faq-post' id='ufaq-post-533'>
<p>Nie.  Wszystkie działania dydaktyczne zostały <strong>zawieszone</strong>, decyzja dotyczy również procedury skreślania studentów. </p>
</div></div></div><div class='ufaq-faq-div ufaq-faq-column-count-One ufaq-faq-responsive-columns- ufaq-faq-display-style-Default' id='ufaq-post-0QI-529-2' data-postid='0QI-529-2'><div class='ufaq-faq-title ufaq-faq-toggle' id='ufaq-title-529' data-postid='0QI-529-2'><a class='ewd-ufaq-post-margin'  href='https://covid19.uni.lodz.pl/ufaqs/czy-student-ktory-mial-zgode-dziekana-na-przedluzenie-sesji-ale-nie-mogl-z-przyczyn-niezaleznych-od-siebie-uczestniczyc-w-egzaminie-lub-zaliczeniu-nadal-posiada-aktywny-status-studenta/'><div class='ewd-ufaq-post-margin-symbol ' id='ewd-ufaq-post-margin-symbol-0QI-529-2'><span id='ewd-ufaq-post-symbol-0QI-529-2'>a</span></div><div class='ufaq-faq-title-text'><h4>Czy student, który otrzymał zgodę dziekana na przedłużenie sesji, ale nie mógł z przyczyn niezależnych od siebie uczestniczyć w egzaminie lub zaliczeniu, nadal posiada aktywny status studenta?</h4></div><div class='ewd-ufaq-clear'></div></a></div><div class='ufaq-faq-body ufaq-body-529 ewd-ufaq-hidden' id='ufaq-body-0QI-529-2'><div class='ewd-ufaq-post-margin ufaq-faq-post' id='ufaq-post-529'>
<p> Wszyscy studenci, którzy otrzymali zgodę na przedłużenie sesji zimowej, <strong>posiadają wciąż aktywny status studenta oraz</strong> <strong>powinni być tak wykazywani we wszystkich sprawozdaniach. </strong></p>
</div></div></div><div class='ufaq-faq-div ufaq-faq-column-count-One ufaq-faq-responsive-columns- ufaq-faq-display-style-Default' id='ufaq-post-0QI-503-3' data-postid='0QI-503-3'><div class='ufaq-faq-title ufaq-faq-toggle' id='ufaq-title-503' data-postid='0QI-503-3'><a class='ewd-ufaq-post-margin'  href='https://covid19.uni.lodz.pl/ufaqs/czy-maile-kierowane-do-jednostek-uczelni-moga-byc-wysylane-z-innych-domen-niz-unilodz-eu/'><div class='ewd-ufaq-post-margin-symbol ' id='ewd-ufaq-post-margin-symbol-0QI-503-3'><span id='ewd-ufaq-post-symbol-0QI-503-3'>a</span></div><div class='ufaq-faq-title-text'><h4>Czy maile kierowane przez studentów do jednostek Uczelni mogą być wysyłane z innych domen niż unilodz.eu?</h4></div><div class='ewd-ufaq-clear'></div></a></div><div class='ufaq-faq-body ufaq-body-503 ewd-ufaq-hidden' id='ufaq-body-0QI-503-3'><div class='ewd-ufaq-post-margin ufaq-faq-post' id='ufaq-post-503'>
<p>Nie. Każdy student w kontaktach z Uniwersytetem Łódzkim ma obowiązek posługiwania się <strong>wyłącznie</strong> adresem poczty elektronicznej założonej w domenie  <strong>unilodz.eu</strong>.</p>
</div></div></div><div class='ufaq-faq-div ufaq-faq-column-count-One ufaq-faq-responsive-columns- ufaq-faq-display-style-Default' id='ufaq-post-0QI-182-4' data-postid='0QI-182-4'><div class='ufaq-faq-title ufaq-faq-toggle' id='ufaq-title-182' data-postid='0QI-182-4'><a class='ewd-ufaq-post-margin'  href='https://covid19.uni.lodz.pl/ufaqs/czy-beda-dyzury-dziekana-i-prodziekanow-2/'><div class='ewd-ufaq-post-margin-symbol ' id='ewd-ufaq-post-margin-symbol-0QI-182-4'><span id='ewd-ufaq-post-symbol-0QI-182-4'>a</span></div><div class='ufaq-faq-title-text'><h4>Czy będą dyżury Dziekana i Prodziekanów?</h4></div><div class='ewd-ufaq-clear'></div></a></div><div class='ufaq-faq-body ufaq-body-182 ewd-ufaq-hidden' id='ufaq-body-0QI-182-4'><div class='ewd-ufaq-post-margin ufaq-faq-post' id='ufaq-post-182'>
<p> Będą – prosimy o kontakt telefoniczny lub mailowy z jednostkami. </p>
</div></div></div><div class='ufaq-faq-div ufaq-faq-column-count-One ufaq-faq-responsive-columns- ufaq-faq-display-style-Default' id='ufaq-post-0QI-176-5' data-postid='0QI-176-5'><div class='ufaq-faq-title ufaq-faq-toggle' id='ufaq-title-176' data-postid='0QI-176-5'><a class='ewd-ufaq-post-margin'  href='https://covid19.uni.lodz.pl/ufaqs/czy-w-zwiazku-z-zawieszeniem-dzialalnosci-uczelni-zostanie-otwarty-pelny-dostep-do-portalu-pracowniczego-z-domen-zewnetrznych/'><div class='ewd-ufaq-post-margin-symbol ' id='ewd-ufaq-post-margin-symbol-0QI-176-5'><span id='ewd-ufaq-post-symbol-0QI-176-5'>a</span></div><div class='ufaq-faq-title-text'><h4>Czy w związku z zawieszeniem działalności Uczelni zostanie otwarty pełny dostęp do Portalu Pracowniczego z domen zewnętrznych?</h4></div><div class='ewd-ufaq-clear'></div></a></div><div class='ufaq-faq-body ufaq-body-176 ewd-ufaq-hidden' id='ufaq-body-0QI-176-5'><div class='ewd-ufaq-post-margin ufaq-faq-post' id='ufaq-post-176'>
<p>Tak, obsługa Portalu Pracowniczego będzie dostępna poza siecią UŁ <strong>w pełnym zakresie funkcjonalności.</strong></p>
</div></div></div><div class='ufaq-faq-div ufaq-faq-column-count-One ufaq-faq-responsive-columns- ufaq-faq-display-style-Default' id='ufaq-post-0QI-171-6' data-postid='0QI-171-6'><div class='ufaq-faq-title ufaq-faq-toggle' id='ufaq-title-171' data-postid='0QI-171-6'><a class='ewd-ufaq-post-margin'  href='https://covid19.uni.lodz.pl/ufaqs/jak-odebrac-pit-11-jesli-jestem-w-domu-i-nie-mam-dostepu-do-portalu-pracowniczego/'><div class='ewd-ufaq-post-margin-symbol ' id='ewd-ufaq-post-margin-symbol-0QI-171-6'><span id='ewd-ufaq-post-symbol-0QI-171-6'>a</span></div><div class='ufaq-faq-title-text'><h4>Jak odebrać PIT-11, jeśli jestem w domu i nie mam dostępu do Portalu Pracowniczego?</h4></div><div class='ewd-ufaq-clear'></div></a></div><div class='ufaq-faq-body ufaq-body-171 ewd-ufaq-hidden' id='ufaq-body-0QI-171-6'><div class='ewd-ufaq-post-margin ufaq-faq-post' id='ufaq-post-171'>
<p>W przypadku braku możliwości wydrukowania Informacji PIT-11 za 2019 rok z portalu pracowniczego dokumenty te będą przesyłane drogą mailową. Adres mailowy Działu Płac: dp@uni.lodz.pl W przypadku pracowników nie posiadających dostępu do internetu w domu prosimy o kontakt telefoniczny: 42 635 41 64, 635 40 96, 635 40 59, 635 40 95. Dokumenty PIT-11 będą przesyłane za pośrednictwem poczty.</p>
</div></div></div><div class='ufaq-faq-div ufaq-faq-column-count-One ufaq-faq-responsive-columns- ufaq-faq-display-style-Default' id='ufaq-post-0QI-152-7' data-postid='0QI-152-7'><div class='ufaq-faq-title ufaq-faq-toggle' id='ufaq-title-152' data-postid='0QI-152-7'><a class='ewd-ufaq-post-margin'  href='https://covid19.uni.lodz.pl/ufaqs/czy-beda-jakiekolwiek-dyzury-w-dziekanatach/'><div class='ewd-ufaq-post-margin-symbol ' id='ewd-ufaq-post-margin-symbol-0QI-152-7'><span id='ewd-ufaq-post-symbol-0QI-152-7'>a</span></div><div class='ufaq-faq-title-text'><h4>Czy będą jakiekolwiek dyżury w dziekanatach?</h4></div><div class='ewd-ufaq-clear'></div></a></div><div class='ufaq-faq-body ufaq-body-152 ewd-ufaq-hidden' id='ufaq-body-0QI-152-7'><div class='ewd-ufaq-post-margin ufaq-faq-post' id='ufaq-post-152'>
<p> W dziekanatach będą pełnione dyżury mailowe i telefoniczne.</p>
</div></div></div><div class='ufaq-faq-div ufaq-faq-column-count-One ufaq-faq-responsive-columns- ufaq-faq-display-style-Default' id='ufaq-post-0QI-150-8' data-postid='0QI-150-8'><div class='ufaq-faq-title ufaq-faq-toggle' id='ufaq-title-150' data-postid='0QI-150-8'><a class='ewd-ufaq-post-margin'  href='https://covid19.uni.lodz.pl/ufaqs/czy-inni-pracownicy-administracyjni-beda-dostepni-dla-studentow-i-pracownikow-naukowych-czy-bedzie-mozliwa-praca-zdalna/'><div class='ewd-ufaq-post-margin-symbol ' id='ewd-ufaq-post-margin-symbol-0QI-150-8'><span id='ewd-ufaq-post-symbol-0QI-150-8'>a</span></div><div class='ufaq-faq-title-text'><h4>Czy inni pracownicy administracyjni będą dostępni dla studentów i pracowników naukowych? Czy będzie możliwa praca zdalna?</h4></div><div class='ewd-ufaq-clear'></div></a></div><div class='ufaq-faq-body ufaq-body-150 ewd-ufaq-hidden' id='ufaq-body-0QI-150-8'><div class='ewd-ufaq-post-margin ufaq-faq-post' id='ufaq-post-150'>
<p> Dla studentów nie będą dostępni, gdyż działalność dydaktyczna została zawieszona we wszystkich formach z wyjątkiem e-learningu. </p>
</div></div></div><div class='ufaq-faq-div ufaq-faq-column-count-One ufaq-faq-responsive-columns- ufaq-faq-display-style-Default' id='ufaq-post-0QI-149-9' data-postid='0QI-149-9'><div class='ufaq-faq-title ufaq-faq-toggle' id='ufaq-title-149' data-postid='0QI-149-9'><a class='ewd-ufaq-post-margin'  href='https://covid19.uni.lodz.pl/ufaqs/czy-sekretariaty-katedr-beda-czynne/'><div class='ewd-ufaq-post-margin-symbol ' id='ewd-ufaq-post-margin-symbol-0QI-149-9'><span id='ewd-ufaq-post-symbol-0QI-149-9'>a</span></div><div class='ufaq-faq-title-text'><h4>Czy sekretariaty katedr będą czynne?</h4></div><div class='ewd-ufaq-clear'></div></a></div><div class='ufaq-faq-body ufaq-body-149 ewd-ufaq-hidden' id='ufaq-body-0QI-149-9'><div class='ewd-ufaq-post-margin ufaq-faq-post' id='ufaq-post-149'>
<p> W razie potrzeby tak, ale dostęp do budynków jest ograniczony do absolutnego minimum. </p>
</div></div></div><div class='ufaq-faq-div ufaq-faq-column-count-One ufaq-faq-responsive-columns- ufaq-faq-display-style-Default' id='ufaq-post-0QI-147-10' data-postid='0QI-147-10'><div class='ufaq-faq-title ufaq-faq-toggle' id='ufaq-title-147' data-postid='0QI-147-10'><a class='ewd-ufaq-post-margin'  href='https://covid19.uni.lodz.pl/ufaqs/czy-zawieszenie-zajec-wplynie-na-wyplacanie-wynagrodzen-dla-pracownikow-ul/'><div class='ewd-ufaq-post-margin-symbol ' id='ewd-ufaq-post-margin-symbol-0QI-147-10'><span id='ewd-ufaq-post-symbol-0QI-147-10'>a</span></div><div class='ufaq-faq-title-text'><h4>Czy zawieszenie zajęć wpłynie na wypłacanie wynagrodzeń dla pracowników UŁ?</h4></div><div class='ewd-ufaq-clear'></div></a></div><div class='ufaq-faq-body ufaq-body-147 ewd-ufaq-hidden' id='ufaq-body-0QI-147-10'><div class='ewd-ufaq-post-margin ufaq-faq-post' id='ufaq-post-147'>
<p>Zawieszenie zajęć nie wpływa na termin wypłacania i wysokość wynagrodzeń.</p>
</div></div></div><div class='ufaq-faq-div ufaq-faq-column-count-One ufaq-faq-responsive-columns- ufaq-faq-display-style-Default' id='ufaq-post-0QI-145-11' data-postid='0QI-145-11'><div class='ufaq-faq-title ufaq-faq-toggle' id='ufaq-title-145' data-postid='0QI-145-11'><a class='ewd-ufaq-post-margin'  href='https://covid19.uni.lodz.pl/ufaqs/czy-w-zwiazku-z-zawieszeniem-zajec-automatycznie-anulowane-zostaly-wczesniej-ustalone-urlopy/'><div class='ewd-ufaq-post-margin-symbol ' id='ewd-ufaq-post-margin-symbol-0QI-145-11'><span id='ewd-ufaq-post-symbol-0QI-145-11'>a</span></div><div class='ufaq-faq-title-text'><h4>Czy w związku z zawieszeniem zajęć automatycznie anulowane zostały wcześniej ustalone urlopy?</h4></div><div class='ewd-ufaq-clear'></div></a></div><div class='ufaq-faq-body ufaq-body-145 ewd-ufaq-hidden' id='ufaq-body-0QI-145-11'><div class='ewd-ufaq-post-margin ufaq-faq-post' id='ufaq-post-145'>
<p> Urlopy wypoczynkowe nie zostały anulowane, gdyż zawieszenie zajęć dydaktycznych nie skutkuje zwolnieniem z obowiązku świadczenia pracy. Pracownicy pracują w domu i w każdej chwili mogą zostać wezwani do stawienia się w miejscu pracy. </p>
</div></div></div><div class='ufaq-faq-div ufaq-faq-column-count-One ufaq-faq-responsive-columns- ufaq-faq-display-style-Default' id='ufaq-post-0QI-143-12' data-postid='0QI-143-12'><div class='ufaq-faq-title ufaq-faq-toggle' id='ufaq-title-143' data-postid='0QI-143-12'><a class='ewd-ufaq-post-margin'  href='https://covid19.uni.lodz.pl/ufaqs/czy-beda-posiedzenia-rad-wydzialow-i-komisji-ds-stopni-naukowych/'><div class='ewd-ufaq-post-margin-symbol ' id='ewd-ufaq-post-margin-symbol-0QI-143-12'><span id='ewd-ufaq-post-symbol-0QI-143-12'>a</span></div><div class='ufaq-faq-title-text'><h4>Czy będą posiedzenia rad wydziałów i komisji ds. stopni naukowych?</h4></div><div class='ewd-ufaq-clear'></div></a></div><div class='ufaq-faq-body ufaq-body-143 ewd-ufaq-hidden' id='ufaq-body-0QI-143-12'><div class='ewd-ufaq-post-margin ufaq-faq-post' id='ufaq-post-143'>
<p>Nie.</p>
</div></div></div></div></div></div></div><div class='ewd-ufaq-bottom ewd-ufaq-page-type-Load_More' data-currentpage='0'><form><input type='hidden' name='include_category' value='pracownicy-administracyjni' id='ufaq-include-category' /><input type='hidden' name='exclude_category' value='' id='ufaq-exclude-category' /><input type='hidden' name='orderby' value='date' id='ufaq-orderby' /><input type='hidden' name='order' value='DESC' id='ufaq-order' /><input type='hidden' name='post_count' value='-1' id='ufaq-post-count' /><input type='hidden' name='current_url' value='/' id='ufaq-current-url' /></form><div class='ewd-ufaq-load-more ewd-ufaq-hidden'><h4>Load More</h4></div></div>

<div class='ufaq-faq-list' id='ufaq-faq-list'><style>.ewd-ufaq-post-margin-symbol { }
.ewd-ufaq-post-margin-symbol span { }
.ufaq-faq-display-style-Block.ewd-ufaq-post-active, .ufaq-faq-display-style-Block.ewd-ufaq-post-active a,.ufaq-faq-display-style-Block:hover, .ufaq-faq-display-style-Block:hover a, .ufaq-faq-display-style-Block:hover h4 { }
.ufaq-faq-display-style-Border_Block.ewd-ufaq-post-active, .ufaq-faq-display-style-Border_Block:hover, .ufaq-faq-display-style-Border_Block:hover h1, .ufaq-faq-display-style-Border_Block:hover h2, .ufaq-faq-display-style-Border_Block:hover h3, .ufaq-faq-display-style-Border_Block:hover h4, .ufaq-faq-display-style-Border_Block:hover h5, .ufaq-faq-display-style-Border_Block:hover h6 { }
.ufaq-faq-display-style-Border_Block .ufaq-faq-body { }
.ufaq-faq-display-style-Border_Block .comment-reply-title, .ufaq-faq-display-style-Border_Block:hover .comment-reply-title { background-color: transparent !important;}
div.ufaq-faq-category-title h4 h4 { }
.ufaq-faq-header-title a{ }
div.ufaq-faq-title h4 { }
.ewd-ufaq-post-margin-symbol { }
div.ufaq-faq-post p { }
div.ufaq-faq-body, .ufaq-faq-display-style-Border_Block .ufaq-faq-body { }
div.ewd-ufaq-author-date { }
div.ufaq-faq-categories, div.ufaq-faq-tags { }
</style><script language='JavaScript' type='text/javascript'>var faq_accordion = false;var faq_scroll = false;var reveal_effect = 'none';</script><div class='ewd-ufaq-faqs'><div class='ufaq-faq-category'><div class='ufaq-faq-category-title' data-categoryid='13-M1b'><h4>Budynki UŁ <span>(4)</span></h4></div><div class='ufaq-faq-category-inner' id='ufaq-faq-category-body-13-M1b'><div class='ufaq-faq-div ufaq-faq-column-count-One ufaq-faq-responsive-columns- ufaq-faq-display-style-Default' id='ufaq-post-M1b-158-0' data-postid='M1b-158-0'><div class='ufaq-faq-title ufaq-faq-toggle' id='ufaq-title-158' data-postid='M1b-158-0'><a class='ewd-ufaq-post-margin'  href='https://covid19.uni.lodz.pl/ufaqs/czy-przedszkole-ul-jest-zamkniete/'><div class='ewd-ufaq-post-margin-symbol ' id='ewd-ufaq-post-margin-symbol-M1b-158-0'><span id='ewd-ufaq-post-symbol-M1b-158-0'>a</span></div><div class='ufaq-faq-title-text'><h4>Czy Przedszkole UŁ jest zamknięte?</h4></div><div class='ewd-ufaq-clear'></div></a></div><div class='ufaq-faq-body ufaq-body-158 ewd-ufaq-hidden' id='ufaq-body-M1b-158-0'><div class='ewd-ufaq-post-margin ufaq-faq-post' id='ufaq-post-158'>
<p>Tak.</p>
</div></div></div><div class='ufaq-faq-div ufaq-faq-column-count-One ufaq-faq-responsive-columns- ufaq-faq-display-style-Default' id='ufaq-post-M1b-157-1' data-postid='M1b-157-1'><div class='ufaq-faq-title ufaq-faq-toggle' id='ufaq-title-157' data-postid='M1b-157-1'><a class='ewd-ufaq-post-margin'  href='https://covid19.uni.lodz.pl/ufaqs/czy-filia-w-tomaszowie-tez-bedzie-zamknieta/'><div class='ewd-ufaq-post-margin-symbol ' id='ewd-ufaq-post-margin-symbol-M1b-157-1'><span id='ewd-ufaq-post-symbol-M1b-157-1'>a</span></div><div class='ufaq-faq-title-text'><h4>Czy filia w Tomaszowie też będzie zamknięta?</h4></div><div class='ewd-ufaq-clear'></div></a></div><div class='ufaq-faq-body ufaq-body-157 ewd-ufaq-hidden' id='ufaq-body-M1b-157-1'><div class='ewd-ufaq-post-margin ufaq-faq-post' id='ufaq-post-157'>
<p>Tak, Filia jest wydziałem i stosuje się do niej te same reguły, co do wydziałów.</p>
</div></div></div><div class='ufaq-faq-div ufaq-faq-column-count-One ufaq-faq-responsive-columns- ufaq-faq-display-style-Default' id='ufaq-post-M1b-155-2' data-postid='M1b-155-2'><div class='ufaq-faq-title ufaq-faq-toggle' id='ufaq-title-155' data-postid='M1b-155-2'><a class='ewd-ufaq-post-margin'  href='https://covid19.uni.lodz.pl/ufaqs/czy-biblioteka-ul-i-biblioteki-wydzialow-beda-czynne-jesli-nie-to-w-jaki-sposob-mozna-bedzie-wypozyczac-oddawac-ksiazki/'><div class='ewd-ufaq-post-margin-symbol ' id='ewd-ufaq-post-margin-symbol-M1b-155-2'><span id='ewd-ufaq-post-symbol-M1b-155-2'>a</span></div><div class='ufaq-faq-title-text'><h4>Czy Biblioteka UŁ i Biblioteki Wydziałów będą czynne? Jeśli nie, to w jaki sposób można będzie wypożyczać/oddawać książki?</h4></div><div class='ewd-ufaq-clear'></div></a></div><div class='ufaq-faq-body ufaq-body-155 ewd-ufaq-hidden' id='ufaq-body-M1b-155-2'><div class='ewd-ufaq-post-margin ufaq-faq-post' id='ufaq-post-155'>
<p> Nie będą czynne. BUŁ dysponuje dostępem do zasobów elektronicznych i książkomatem. Szczegółowe informacje są dostępne w <span style="text-decoration: underline;"><strong><a href="https://covid19.uni.lodz.pl/wp-content/uploads/2020/03/Komunikat_BUL_12_03_2020.pdf">Komunikacie BUŁ [kliknij tutaj]</a></strong></span>.</p>
</div></div></div><div class='ufaq-faq-div ufaq-faq-column-count-One ufaq-faq-responsive-columns- ufaq-faq-display-style-Default' id='ufaq-post-M1b-154-3' data-postid='M1b-154-3'><div class='ufaq-faq-title ufaq-faq-toggle' id='ufaq-title-154' data-postid='M1b-154-3'><a class='ewd-ufaq-post-margin'  href='https://covid19.uni.lodz.pl/ufaqs/czy-dostane-sie-na-wydzial-lub-inna-jednostke-ul/'><div class='ewd-ufaq-post-margin-symbol ' id='ewd-ufaq-post-margin-symbol-M1b-154-3'><span id='ewd-ufaq-post-symbol-M1b-154-3'>a</span></div><div class='ufaq-faq-title-text'><h4>Czy dostanę się na wydział lub inną jednostkę UŁ?</h4></div><div class='ewd-ufaq-clear'></div></a></div><div class='ufaq-faq-body ufaq-body-154 ewd-ufaq-hidden' id='ufaq-body-M1b-154-3'><div class='ewd-ufaq-post-margin ufaq-faq-post' id='ufaq-post-154'>
<p> Nie, wstęp do budynków UŁ ograniczony jest teraz do minimum potrzebnego do ich podstawowego funkcjonowania. </p>
</div></div></div></div></div></div></div><div class='ewd-ufaq-bottom ewd-ufaq-page-type-Load_More' data-currentpage='0'><form><input type='hidden' name='include_category' value='budynki-ul' id='ufaq-include-category' /><input type='hidden' name='exclude_category' value='' id='ufaq-exclude-category' /><input type='hidden' name='orderby' value='date' id='ufaq-orderby' /><input type='hidden' name='order' value='DESC' id='ufaq-order' /><input type='hidden' name='post_count' value='-1' id='ufaq-post-count' /><input type='hidden' name='current_url' value='/' id='ufaq-current-url' /></form><div class='ewd-ufaq-load-more ewd-ufaq-hidden'><h4>Load More</h4></div></div>                               </div>
			</div>
		</div>
	<div class="clearfix"></div>
	</div>
	</div>

<!-- skopiowane z http://uni-beta.uni.lodz.pl/index.php/strona/szczegoly/o-uniwersytecie-->
<footer id="footer">

    <div class="contact-container" style="background: #f7f7f7">
        <div class="container">
            <div class="row">
                <div class="col-lg-2 col-md-4">
                    <img class="logo-footer" src="https://covid19.uni.lodz.pl/wp-content/themes/covid/images/logo_ul_v_pl_rgb_kontra.png" alt="ikona">
                </div>

                <div class="col-lg-4 col-md-4 footer-contact">
                    <strong>Kontakt</strong><br><br>

                    Sekretariat Kanclerza<br>
                    Uniwersytetu Łódzkiego<br>
                    kanclerzul@uni.lodz.pl<br>
                    42 635 40 10 / 42 635 40 20<br>
                </div>
            </div>

            <!--<div class="footer-bottom-menu-container">
            <div class="row">
                <div class="col-lg-5">
                    <span class="copyright"</span>
                </div>
                <div class="col-lg-7">

                    <ul class="list-inline footer-bottom-menu-list">
                                                        <li>University of Lodz. All rights reserved 2019.</li>
                                                        <li>Uniwersytet Łódzki. Wszystkie prawa zastrzeżone 2019.</li>
                                            </ul>
                </div>
            </div>
        </div>-->

        </div>
    </div>
</footer>

</div> <!-- /.page-wrap -->
<script type="application/ld+json" class="ewd-ufaq-ld-json-data">{"@context":"https:\/\/schema.org","@type":"FAQPage","mainEntity":[{"@type":"Question","name":"Czy Dziekani b\u0119d\u0105 mogli sami decydowa\u0107 o kwestiach, kt\u00f3re nie zostan\u0105 uregulowane w komunikacie Pana Rektora?","acceptedAnswer":{"@type":"Answer","text":"<!-- wp:paragraph -->\n<p>Szczeg\u00f3\u0142owe ustalenia podejmuj\u0105 dziekani i\u00a0kanclerz po uzgodnieniu z\u00a0Rektorem. <\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->"}},{"@type":"Question","name":"Czy b\u0119d\u0105 zebrania wyborcze i aktywno\u015bci zwi\u0105zane z wyborami?","acceptedAnswer":{"@type":"Answer","text":"<!-- wp:paragraph -->\n<p>Nie b\u0119dzie zebra\u0144 wyborczych.  Wszystkie czynno\u015bci wyborcze zostaj\u0105 przesuni\u0119to o dwa tygodnie.  Wszelkie informacje o wyborach znajduj\u0105 si\u0119 na stronie uni.lodz.pl (<a href=\"https:\/\/www.uni.lodz.pl\/strona\/szczegoly\/wybory-wladz-ul-2020-2024\"><em>zak\u0142adka wybory<\/em><\/a>)  <\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->"}},{"@type":"Question","name":"Na jaki okres planowane jest zawieszenie zaj\u0119\u0107 i innych aktywno\u015bci?","acceptedAnswer":{"@type":"Answer","text":"<!-- wp:paragraph -->\n<p>Na ten moment do 14 kwietnia z\u00a0mo\u017cliwo\u015bci\u0105 przed\u0142u\u017cenia tego okresu. <\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->"}},{"@type":"Question","name":"Sk\u0105d decyzja o zawieszeniu zaj\u0119\u0107 na U\u0141?","acceptedAnswer":{"@type":"Answer","text":"<!-- wp:paragraph -->\n<p>Dzia\u0142ania podj\u0119te zosta\u0142y w\u00a0celu wyeliminowania mo\u017cliwo\u015bci rozprzestrzeniania si\u0119 wirusa w\u015br\u00f3d cz\u0142onk\u00f3w spo\u0142eczno\u015bci akademickiej U\u0141 i\u00a0ich rodzin. Im wi\u0119cej dzia\u0142a\u0144 prewencyjnych, im bardziej skrupulatnie b\u0119dziemy ich przestrzega\u0107, tym mniejsze ryzyko zaka\u017cenia. Prosimy o\u00a0wyrozumia\u0142o\u015b\u0107 i\u00a0spokojne stosowanie si\u0119 do zarz\u0105dze\u0144 Rektora. \u015arodki prewencyjne podejmowane s\u0105 w\u00a0interesie nas wszystkich, ale ich sukces zale\u017cy tylko od tego, jak skrupulatnie i\u00a0dok\u0142adnie b\u0119dziemy si\u0119 do nich stosowa\u0107.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->"}},{"@type":"Question","name":"Czy, w okresie zawieszenia dzia\u0142a\u0144 dydaktycznych na Uczelni, mo\u017cliwe jest skre\u015blenie studenta z listy student\u00f3w?","acceptedAnswer":{"@type":"Answer","text":"<!-- wp:paragraph -->\n<p>Nie.  Wszystkie dzia\u0142ania dydaktyczne zosta\u0142y\u00a0<strong>zawieszone<\/strong>,\u00a0decyzja dotyczy r\u00f3wnie\u017c procedury skre\u015blania student\u00f3w. <\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->"}},{"@type":"Question","name":"Czy student, kt\u00f3ry otrzyma\u0142 zgod\u0119 dziekana na przed\u0142u\u017cenie sesji, ale nie m\u00f3g\u0142 z przyczyn niezale\u017cnych od siebie uczestniczy\u0107 w egzaminie lub zaliczeniu, nadal posiada aktywny status studenta?","acceptedAnswer":{"@type":"Answer","text":"<!-- wp:paragraph -->\n<p> Wszyscy studenci, kt\u00f3rzy otrzymali zgod\u0119 na przed\u0142u\u017cenie sesji zimowej, <strong>posiadaj\u0105 wci\u0105\u017c aktywny status studenta oraz<\/strong> <strong>powinni by\u0107 tak wykazywani\u00a0we wszystkich sprawozdaniach. <\/strong><\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->"}},{"@type":"Question","name":"Czy maile kierowane przez student\u00f3w do jednostek Uczelni mog\u0105 by\u0107 wysy\u0142ane z innych domen ni\u017c unilodz.eu?","acceptedAnswer":{"@type":"Answer","text":"<!-- wp:paragraph -->\n<p>Nie. Ka\u017cdy student w kontaktach z Uniwersytetem \u0141\u00f3dzkim ma obowi\u0105zek pos\u0142ugiwania si\u0119 <strong>wy\u0142\u0105cznie<\/strong> adresem poczty elektronicznej za\u0142o\u017conej w domenie  <strong>unilodz.eu<\/strong>.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->"}},{"@type":"Question","name":"Czy pro\u015bby o wystawienie za\u015bwiadczenia o statusie studenta lub za\u015bwiadczenia o \u015bredniej ocen mog\u0105 by\u0107 przes\u0142ane mailowo?","acceptedAnswer":{"@type":"Answer","text":"<!-- wp:paragraph -->\n<p>Tak.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->"}},{"@type":"Question","name":"Czy komisja stypendialna udzieli odpowiedzi odno\u015bnie odwo\u0142a\u0144 zgodnie z przewidzianym terminem, tj. 16.03?","acceptedAnswer":{"@type":"Answer","text":"<!-- wp:paragraph -->\n<p> Terminy s\u0105 zawieszone.\u00a0<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->"}},{"@type":"Question","name":"Co w sytuacji kiedy nie mam mo\u017cliwo\u015bci wykwaterowania z akademika?","acceptedAnswer":{"@type":"Answer","text":"<!-- wp:paragraph -->\n<p> Studenci, doktoranci i inni mieszka\u0144cy dom\u00f3w studenckich U\u0141, kt\u00f3rzy nie mog\u0105 opu\u015bci\u0107 swojego akademika (w szczeg\u00f3lno\u015bci studenci z innych kraj\u00f3w), proszeni s\u0105 o bezwzgl\u0119dne stosowanie si\u0119 do komunikat\u00f3w wydawanych przez w\u0142adze Uczelni. Osoby takie mog\u0105 by\u0107 w ka\u017cdym czasie zobligowane do natychmiastowego opuszczenia akademika, je\u015bli zaistniej\u0105 okoliczno\u015bci to uzasadniaj\u0105ce, niezale\u017cne od Uczelni. Studenci zagraniczni z program\u00f3w wymiany proszeni s\u0105 o zastosowanie si\u0119 do pro\u015bby o opuszczenie akademika i powr\u00f3t do domu na czas odwo\u0142ania zaj\u0119\u0107, o ile jest to mo\u017cliwe i bezpieczne. Je\u015bli jest to niemo\u017cliwe, w trosce o Wasze bezpiecze\u0144stwo, prosimy ograniczy\u0107 mobilno\u015b\u0107 i kontakty spo\u0142eczne, nie podr\u00f3\u017cowa\u0107 po Polsce i nie wyje\u017cd\u017ca\u0107 za granic\u0119. <\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->"}},{"@type":"Question","name":"Co z wydawaniem formularza RMUA?","acceptedAnswer":{"@type":"Answer","text":"<!-- wp:paragraph -->\n<p> Wszelkie sprawy zwi\u0105zane z wydawaniem za\u015bwiadczenia Miesi\u0119czna informacja dla osoby ubezpieczonej RMUA b\u0119d\u0105 za\u0142atwiane mailowo. <\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->"}},{"@type":"Question","name":"Co z kosztami poniesionymi na bilet miesi\u0119czny przez student\u00f3w doje\u017cd\u017caj\u0105cych do \u0141odzi z innych miast? Czy istnieje szansa na zwr\u00f3cenie koszt\u00f3w takiego biletu miesi\u0119cznego?","acceptedAnswer":{"@type":"Answer","text":"<!-- wp:paragraph -->\n<p>Wydaje si\u0119, \u017ce przewo\u017anik b\u0119dzie honorowa\u0142 ten bilet w kolejnym okresie. B\u0119dziemy si\u0119 starali te sprawy za\u0142atwia\u0107 z przewo\u017anikami.<br><\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->"}},{"@type":"Question","name":"Czy wyk\u0142adowcy mog\u0105 wymaga\u0107 obecno\u015bci student\u00f3w na webinariach organizowanych w godzinach zaj\u0119\u0107 zgodnie z planem?","acceptedAnswer":{"@type":"Answer","text":"<!-- wp:paragraph -->\n<p> Tak. <\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->"}},{"@type":"Question","name":"Czy osoby, kt\u00f3re p\u0142ac\u0105 za studia zaoczne ratalnie, p\u0142ac\u0105 normalnie za miesi\u0105c, gdy uczelnia jest zamkni\u0119ta?","acceptedAnswer":{"@type":"Answer","text":"<!-- wp:paragraph -->\n<p> W czasie zawieszenia zaj\u0119\u0107 nie musz\u0105 wnosi\u0107 op\u0142at. <\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->"}},{"@type":"Question","name":"Co z przed\u0142u\u017ceniami sesji i innymi up\u0142ywaj\u0105cymi terminami?","acceptedAnswer":{"@type":"Answer","text":"<!-- wp:paragraph -->\n<p> W okresie zawieszenia dzia\u0142alno\u015bci dydaktycznej wszystkie terminy wynikaj\u0105ce z\u00a0procesu dydaktycznego, w\u00a0tym terminy ustalone w\u00a0decyzjach w\u0142adz Uczelni,\u00a0ulegaj\u0105 zawieszeniu. <\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->"}},{"@type":"Question","name":"Kiedy i w jaki spos\u00f3b b\u0119d\u0105 odrabiane zaj\u0119cia?","acceptedAnswer":{"@type":"Answer","text":"<!-- wp:paragraph -->\n<p>O nowym terminarzu akademickim, ewentualnym odrabianiu zaj\u0119\u0107 czy przesuni\u0119ciu zaj\u0119\u0107 na kolejne tygodnie Rektor poinformuje w\u00a0odpowiednim czasie. <\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->"}},{"@type":"Question","name":"Co ze zwrotami pieni\u0119dzy za studia p\u0142atne?","acceptedAnswer":{"@type":"Answer","text":"<!-- wp:paragraph -->\n<p>Na razie nie podejmujemy decyzji w\u00a0tej sprawie. O\u00a0ewentualnym zwrocie poinformujemy w\u00a0terminie p\u00f3\u017aniejszym. <\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->"}},{"@type":"Question","name":"Czy obs\u0142uga student\u00f3w zagranicznych na wydzia\u0142ach zostaje tak\u017ce wstrzymana?","acceptedAnswer":{"@type":"Answer","text":"<!-- wp:paragraph -->\n<p> Tak. <\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->"}},{"@type":"Question","name":"Czy s\u0105 jakie\u015b dodatkowe informacje dla student\u00f3w zagranicznych?","acceptedAnswer":{"@type":"Answer","text":"<!-- wp:paragraph -->\n<p>Wszystkie niezb\u0119dne informacje b\u0119d\u0105 na stronie internetowej Uniwersytetu \u0141\u00f3dzkiego. <\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->"}},{"@type":"Question","name":"Co z doktoratami i post\u0119powaniami habilitacyjnymi?","acceptedAnswer":{"@type":"Answer","text":"<!-- wp:paragraph -->\n<p> Zainteresowani b\u0119d\u0105 informowani o\u00a0nowych terminach. <\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->"}},{"@type":"Question","name":"Co ze sk\u0142adaniem i obron\u0105 prac dyplomowych?","acceptedAnswer":{"@type":"Answer","text":"<!-- wp:paragraph -->\n<p>Dzia\u0142alno\u015b\u0107 dydaktyczna zosta\u0142a zawieszona. O\u00a0terminarzu akademickim Rektor poinformuje po jego ustaleniu. <\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->"}},{"@type":"Question","name":"Czy inni pracownicy administracyjni b\u0119d\u0105 dost\u0119pni dla student\u00f3w i pracownik\u00f3w naukowych? Czy b\u0119dzie mo\u017cliwa praca zdalna?","acceptedAnswer":{"@type":"Answer","text":"<!-- wp:paragraph -->\n<p> Dla student\u00f3w nie b\u0119d\u0105 dost\u0119pni, gdy\u017c dzia\u0142alno\u015b\u0107 dydaktyczna zosta\u0142a zawieszona we wszystkich formach z\u00a0wyj\u0105tkiem e-learningu. (uzupe\u0142nienie \u2013\u00a0praca zdalna).<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->"}},{"@type":"Question","name":"Co z legitymacjami studenckimi, kt\u00f3re s\u0105 wa\u017cne do ko\u0144ca marca \u2013 jak je przed\u0142u\u017cy\u0107 w sytuacji gdy dzia\u0142y obs\u0142ugi studenta b\u0119d\u0105 nieczynne?","acceptedAnswer":{"@type":"Answer","text":"<!-- wp:paragraph -->\n<p> Wa\u017cno\u015b\u0107 legitymacji w\u00a0tym przypadku jest przed\u0142u\u017cona automatycznie \u2013\u00a0do 31 maja \u2013\u00a0nie trzeba ich fizycznie przed\u0142u\u017ca\u0107.\u00a0Przewo\u017anicy zostali poinformowani o\u00a0przed\u0142u\u017ceniu wa\u017cno\u015bci legitymacji. <\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->"}},{"@type":"Question","name":"Czy w ma\u0142ych grupach mo\u017cna odbywa\u0107 zaj\u0119cia lub praktyki?","acceptedAnswer":{"@type":"Answer","text":"<!-- wp:paragraph -->\n<p>Nie, wszelkie zaj\u0119cia dydaktyczne wymagaj\u0105ce bliskiego kontaktu z\u00a0innymi osobami s\u0105 zakazane. <\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->"}},{"@type":"Question","name":"Czy odwo\u0142anie dotyczy tak\u017ce praktyk studenckich oraz innych aktywno\u015bci dydaktycznych realizowanych poza U\u0141?","acceptedAnswer":{"@type":"Answer","text":"<!-- wp:paragraph -->\n<p> Tak. <\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->"}},{"@type":"Question","name":"Czy zaj\u0119cia zaoczne, wieczorowe oraz studia podyplomowe te\u017c s\u0105 odwo\u0142ane?","acceptedAnswer":{"@type":"Answer","text":"<!-- wp:paragraph -->\n<p> Tak. <\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->"}},{"@type":"Question","name":"Czy b\u0119d\u0105 jakiekolwiek dy\u017cury w dziekanatach?","acceptedAnswer":{"@type":"Answer","text":"<!-- wp:paragraph -->\n<p> W dziekanatach b\u0119d\u0105 pe\u0142nione dy\u017cury mailowe i telefoniczne.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->"}},{"@type":"Question","name":"Czy mo\u017cna odebra\u0107 Kart\u0119 Absolwenta U\u0141?","acceptedAnswer":{"@type":"Answer","text":"<!-- wp:paragraph -->\n<p>Nie. Nie ma mo\u017cliwo\u015bci odbioru Karty Absolwenta U\u0141 w Bibliotece U\u0141. Zach\u0119camy do pobrania aplikacji mobilnej \u201eAbsolwent U\u0141\u201d i korzystania z elektronicznej wersji karty. Podczas logowania prosimy wybra\u0107 opcj\u0119 MAM KART\u0118 i poda\u0107 7-cyfrowy numer karty elektronicznej, kt\u00f3ry przes\u0142any zosta\u0142 w e-mailu potwierdzaj\u0105cym rejestracj\u0119 i zam\u00f3wienie karty plastikowej.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Je\u015bli jako spos\u00f3b weryfikacji wybrano opcj\u0119 \u201eokazania dyplomu przy odbiorze karty\u201d - konto b\u0119dzie niezweryfikowane, a dost\u0119p do karty zablokowany. Prosimy wtedy o kontakt e-mailowy i przes\u0142anie skanu lub zdj\u0119cia dyplomu na adres&nbsp;<a href=\"mailto:absolwent@uni.lodz.pl\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">absolwent@uni.lodz.pl<\/a>&nbsp;celem potwierdzenia statusu absolwenta.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->"}},{"@type":"Question","name":"Czy w zwi\u0105zku z zawieszeniem dzia\u0142alno\u015bci dydaktycznej na U\u0141, mog\u0105 czeka\u0107 pracownik\u00f3w jakiekolwiek p\u00f3\u017aniejsze problemy lub utrudnienia?","acceptedAnswer":{"@type":"Answer","text":"<!-- wp:paragraph -->\n<p>Nie, nie spotkaj\u0105 nikogo z Pa\u0144stwa z tego powodu \u017cadne negatywne konsekwencje, zar\u00f3wno w obszarze wynagrodze\u0144, jak i rozliczania pensum czy oceny pracowniczej.\u00a0B\u0119dziemy na bie\u017c\u0105co informowa\u0107 Pa\u0144stwa o wszystkich mo\u017cliwo\u015bciach kszta\u0142cenia zdalnego. Komunikaty b\u0119d\u0105 do Pa\u0144stwa przesy\u0142ane niebawem.\u00a0W tej chwili jest za wcze\u015bnie, by m\u00f3wi\u0107 o szczeg\u00f3\u0142ach rozliczania czasu pracy i zasadach zaliczania godzin zaj\u0119\u0107 w systemie kszta\u0142cenia zdalnego. Pewne jest jednak, \u017ce wszystkie w\u0105tpliwe sytuacje b\u0119d\u0105 rozstrzygane na korzy\u015b\u0107 pracownik\u00f3w i student\u00f3w.\u00a0<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->"}},{"@type":"Question","name":"Czy, w okresie zawieszenia dzia\u0142a\u0144 dydaktycznych na Uczelni, mo\u017cliwe jest skre\u015blenie studenta z listy student\u00f3w?","acceptedAnswer":{"@type":"Answer","text":"<!-- wp:paragraph -->\n<p>Nie.  Wszystkie dzia\u0142ania dydaktyczne zosta\u0142y\u00a0<strong>zawieszone<\/strong>,\u00a0decyzja dotyczy r\u00f3wnie\u017c procedury skre\u015blania student\u00f3w. <\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->"}},{"@type":"Question","name":"Czy student, kt\u00f3ry otrzyma\u0142 zgod\u0119 dziekana na przed\u0142u\u017cenie sesji, ale nie m\u00f3g\u0142 z przyczyn niezale\u017cnych od siebie uczestniczy\u0107 w egzaminie lub zaliczeniu, nadal posiada aktywny status studenta?","acceptedAnswer":{"@type":"Answer","text":"<!-- wp:paragraph -->\n<p> Wszyscy studenci, kt\u00f3rzy otrzymali zgod\u0119 na przed\u0142u\u017cenie sesji zimowej, <strong>posiadaj\u0105 wci\u0105\u017c aktywny status studenta oraz<\/strong> <strong>powinni by\u0107 tak wykazywani\u00a0we wszystkich sprawozdaniach. <\/strong><\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->"}},{"@type":"Question","name":"Czy maile kierowane przez student\u00f3w do jednostek Uczelni mog\u0105 by\u0107 wysy\u0142ane z innych domen ni\u017c unilodz.eu?","acceptedAnswer":{"@type":"Answer","text":"<!-- wp:paragraph -->\n<p>Nie. Ka\u017cdy student w kontaktach z Uniwersytetem \u0141\u00f3dzkim ma obowi\u0105zek pos\u0142ugiwania si\u0119 <strong>wy\u0142\u0105cznie<\/strong> adresem poczty elektronicznej za\u0142o\u017conej w domenie  <strong>unilodz.eu<\/strong>.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->"}},{"@type":"Question","name":"Czy w zwi\u0105zku z zawieszeniem dzia\u0142alno\u015bci Uczelni zostanie otwarty pe\u0142ny dost\u0119p do Portalu Pracowniczego z domen zewn\u0119trznych?","acceptedAnswer":{"@type":"Answer","text":"<!-- wp:paragraph -->\n<p>Tak, obs\u0142uga Portalu Pracowniczego b\u0119dzie dost\u0119pna poza sieci\u0105 U\u0141 <strong>w pe\u0142nym zakresie funkcjonalno\u015bci.<\/strong><\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->"}},{"@type":"Question","name":"Jak odebra\u0107 PIT-11, je\u015bli jestem w domu i nie mam dost\u0119pu do Portalu Pracowniczego?","acceptedAnswer":{"@type":"Answer","text":"<!-- wp:paragraph -->\n<p>W przypadku braku mo\u017cliwo\u015bci wydrukowania Informacji PIT-11 za 2019 rok z portalu pracowniczego dokumenty te b\u0119d\u0105 przesy\u0142ane drog\u0105 mailow\u0105. Adres mailowy Dzia\u0142u P\u0142ac: dp@uni.lodz.pl W przypadku pracownik\u00f3w nie posiadaj\u0105cych dost\u0119pu do internetu w domu prosimy o kontakt telefoniczny: 42 635 41 64, 635 40 96, 635 40 59, 635 40 95. Dokumenty PIT-11 b\u0119d\u0105 przesy\u0142ane za po\u015brednictwem poczty.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->"}},{"@type":"Question","name":"Czy wyk\u0142adowcy mog\u0105 wymaga\u0107 obecno\u015bci student\u00f3w na webinariach organizowanych w godzinach zaj\u0119\u0107 zgodnie z planem?","acceptedAnswer":{"@type":"Answer","text":"<!-- wp:paragraph -->\n<p>Tak.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->"}},{"@type":"Question","name":"W jaki spos\u00f3b zaliczone zostan\u0105 godziny dydaktyczne pracownik\u00f3w naukowych?","acceptedAnswer":{"@type":"Answer","text":"<!-- wp:paragraph -->\n<p>O tym zadecyduje Rektor p\u00f3\u017aniejszym terminie.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->"}},{"@type":"Question","name":"Czy zawieszenie zaj\u0119\u0107 wp\u0142ynie na wyp\u0142acanie wynagrodze\u0144 dla pracownik\u00f3w U\u0141?","acceptedAnswer":{"@type":"Answer","text":"<!-- wp:paragraph -->\n<p>Zawieszenie zaj\u0119\u0107 nie wp\u0142ywa na termin wyp\u0142acania i\u00a0wysoko\u015b\u0107 wynagrodze\u0144.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->"}},{"@type":"Question","name":"Czy w zwi\u0105zku z zawieszeniem zaj\u0119\u0107 automatycznie anulowane zosta\u0142y wcze\u015bniej ustalone urlopy?","acceptedAnswer":{"@type":"Answer","text":"<!-- wp:paragraph -->\n<p>Urlopy wypoczynkowe nie zosta\u0142y anulowane, gdy\u017c zawieszenie zaj\u0119\u0107 dydaktycznych nie skutkuje zwolnieniem z\u00a0obowi\u0105zku \u015bwiadczenia pracy. Pracownicy pracuj\u0105 w\u00a0domu i\u00a0w ka\u017cdej chwili mog\u0105 zosta\u0107 wezwani do stawienia si\u0119 w\u00a0miejscu pracy.<br><\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->"}},{"@type":"Question","name":"Jak b\u0119dzie wygl\u0105da\u0142 obieg dokument\u00f3w nauczycieli akademickich, kt\u00f3re wymagaj\u0105 podpisu prze\u0142o\u017conych? Czy nadal obowi\u0105zuje obieg tradycyjny (papierowy)?","acceptedAnswer":{"@type":"Answer","text":"<!-- wp:paragraph -->\n<p>Wystarczy mailowa zgoda prze\u0142o\u017conego. Podpisy uzupe\u0142niane b\u0119d\u0105 p\u00f3\u017aniej.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->"}},{"@type":"Question","name":"Czy b\u0119d\u0105 dy\u017cury Dziekana i Prodziekan\u00f3w?","acceptedAnswer":{"@type":"Answer","text":"<!-- wp:paragraph -->\n<p>B\u0119d\u0105 \u2013\u00a0prosimy o\u00a0kontakt telefoniczny lub mailowy z\u00a0jednostkami.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->"}},{"@type":"Question","name":"Czy b\u0119d\u0105 posiedzenia rad wydzia\u0142\u00f3w i komisji ds. stopni naukowych?","acceptedAnswer":{"@type":"Answer","text":"<!-- wp:paragraph -->\n<p>Nie.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->"}},{"@type":"Question","name":"Czy sekretariaty katedr b\u0119d\u0105 czynne?","acceptedAnswer":{"@type":"Answer","text":"<!-- wp:paragraph -->\n<p>W razie potrzeby tak, ale dost\u0119p do budynk\u00f3w jest ograniczony do absolutnego minimum.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->"}},{"@type":"Question","name":"Czy pracownicy naukowi b\u0119d\u0105 mieli dy\u017cury?","acceptedAnswer":{"@type":"Answer","text":"<!-- wp:paragraph -->\n<p>Nie.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->"}},{"@type":"Question","name":"Czy b\u0119d\u0105 jakiekolwiek dy\u017cury w dziekanatach?","acceptedAnswer":{"@type":"Answer","text":"<!-- wp:paragraph -->\n<p> W dziekanatach b\u0119d\u0105 pe\u0142nione dy\u017cury mailowe i telefoniczne.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->"}},{"@type":"Question","name":"Czy w zwi\u0105zku z zawieszeniem dzia\u0142alno\u015bci dydaktycznej na U\u0141, mog\u0105 czeka\u0107 pracownik\u00f3w jakiekolwiek p\u00f3\u017aniejsze problemy lub utrudnienia?","acceptedAnswer":{"@type":"Answer","text":"<!-- wp:paragraph -->\n<p>Nie, nie spotkaj\u0105 nikogo z Pa\u0144stwa z tego powodu \u017cadne negatywne konsekwencje, zar\u00f3wno w obszarze wynagrodze\u0144, jak i rozliczania pensum czy oceny pracowniczej.\u00a0B\u0119dziemy na bie\u017c\u0105co informowa\u0107 Pa\u0144stwa o wszystkich mo\u017cliwo\u015bciach kszta\u0142cenia zdalnego. Komunikaty b\u0119d\u0105 do Pa\u0144stwa przesy\u0142ane niebawem.\u00a0W tej chwili jest za wcze\u015bnie, by m\u00f3wi\u0107 o szczeg\u00f3\u0142ach rozliczania czasu pracy i zasadach zaliczania godzin zaj\u0119\u0107 w systemie kszta\u0142cenia zdalnego. Pewne jest jednak, \u017ce wszystkie w\u0105tpliwe sytuacje b\u0119d\u0105 rozstrzygane na korzy\u015b\u0107 pracownik\u00f3w i student\u00f3w.\u00a0<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->"}},{"@type":"Question","name":"Czy, w okresie zawieszenia dzia\u0142a\u0144 dydaktycznych na Uczelni, mo\u017cliwe jest skre\u015blenie studenta z listy student\u00f3w?","acceptedAnswer":{"@type":"Answer","text":"<!-- wp:paragraph -->\n<p>Nie.  Wszystkie dzia\u0142ania dydaktyczne zosta\u0142y\u00a0<strong>zawieszone<\/strong>,\u00a0decyzja dotyczy r\u00f3wnie\u017c procedury skre\u015blania student\u00f3w. <\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->"}},{"@type":"Question","name":"Czy student, kt\u00f3ry otrzyma\u0142 zgod\u0119 dziekana na przed\u0142u\u017cenie sesji, ale nie m\u00f3g\u0142 z przyczyn niezale\u017cnych od siebie uczestniczy\u0107 w egzaminie lub zaliczeniu, nadal posiada aktywny status studenta?","acceptedAnswer":{"@type":"Answer","text":"<!-- wp:paragraph -->\n<p> Wszyscy studenci, kt\u00f3rzy otrzymali zgod\u0119 na przed\u0142u\u017cenie sesji zimowej, <strong>posiadaj\u0105 wci\u0105\u017c aktywny status studenta oraz<\/strong> <strong>powinni by\u0107 tak wykazywani\u00a0we wszystkich sprawozdaniach. <\/strong><\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->"}},{"@type":"Question","name":"Czy maile kierowane przez student\u00f3w do jednostek Uczelni mog\u0105 by\u0107 wysy\u0142ane z innych domen ni\u017c unilodz.eu?","acceptedAnswer":{"@type":"Answer","text":"<!-- wp:paragraph -->\n<p>Nie. Ka\u017cdy student w kontaktach z Uniwersytetem \u0141\u00f3dzkim ma obowi\u0105zek pos\u0142ugiwania si\u0119 <strong>wy\u0142\u0105cznie<\/strong> adresem poczty elektronicznej za\u0142o\u017conej w domenie  <strong>unilodz.eu<\/strong>.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->"}},{"@type":"Question","name":"Czy b\u0119d\u0105 dy\u017cury Dziekana i Prodziekan\u00f3w?","acceptedAnswer":{"@type":"Answer","text":"<!-- wp:paragraph -->\n<p> B\u0119d\u0105 \u2013\u00a0prosimy o\u00a0kontakt telefoniczny lub mailowy z\u00a0jednostkami. <\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->"}},{"@type":"Question","name":"Czy w zwi\u0105zku z zawieszeniem dzia\u0142alno\u015bci Uczelni zostanie otwarty pe\u0142ny dost\u0119p do Portalu Pracowniczego z domen zewn\u0119trznych?","acceptedAnswer":{"@type":"Answer","text":"<!-- wp:paragraph -->\n<p>Tak, obs\u0142uga Portalu Pracowniczego b\u0119dzie dost\u0119pna poza sieci\u0105 U\u0141 <strong>w pe\u0142nym zakresie funkcjonalno\u015bci.<\/strong><\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->"}},{"@type":"Question","name":"Jak odebra\u0107 PIT-11, je\u015bli jestem w domu i nie mam dost\u0119pu do Portalu Pracowniczego?","acceptedAnswer":{"@type":"Answer","text":"<!-- wp:paragraph -->\n<p>W przypadku braku mo\u017cliwo\u015bci wydrukowania Informacji PIT-11 za 2019 rok z portalu pracowniczego dokumenty te b\u0119d\u0105 przesy\u0142ane drog\u0105 mailow\u0105. Adres mailowy Dzia\u0142u P\u0142ac: dp@uni.lodz.pl W przypadku pracownik\u00f3w nie posiadaj\u0105cych dost\u0119pu do internetu w domu prosimy o kontakt telefoniczny: 42 635 41 64, 635 40 96, 635 40 59, 635 40 95. Dokumenty PIT-11 b\u0119d\u0105 przesy\u0142ane za po\u015brednictwem poczty.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->"}},{"@type":"Question","name":"Czy b\u0119d\u0105 jakiekolwiek dy\u017cury w dziekanatach?","acceptedAnswer":{"@type":"Answer","text":"<!-- wp:paragraph -->\n<p> W dziekanatach b\u0119d\u0105 pe\u0142nione dy\u017cury mailowe i telefoniczne.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->"}},{"@type":"Question","name":"Czy inni pracownicy administracyjni b\u0119d\u0105 dost\u0119pni dla student\u00f3w i pracownik\u00f3w naukowych? Czy b\u0119dzie mo\u017cliwa praca zdalna?","acceptedAnswer":{"@type":"Answer","text":"<!-- wp:paragraph -->\n<p> Dla student\u00f3w nie b\u0119d\u0105 dost\u0119pni, gdy\u017c dzia\u0142alno\u015b\u0107 dydaktyczna zosta\u0142a zawieszona we wszystkich formach z\u00a0wyj\u0105tkiem e-learningu. <\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->"}},{"@type":"Question","name":"Czy sekretariaty katedr b\u0119d\u0105 czynne?","acceptedAnswer":{"@type":"Answer","text":"<!-- wp:paragraph -->\n<p> W razie potrzeby tak, ale dost\u0119p do budynk\u00f3w jest ograniczony do absolutnego minimum. <\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->"}},{"@type":"Question","name":"Czy zawieszenie zaj\u0119\u0107 wp\u0142ynie na wyp\u0142acanie wynagrodze\u0144 dla pracownik\u00f3w U\u0141?","acceptedAnswer":{"@type":"Answer","text":"<!-- wp:paragraph -->\n<p>Zawieszenie zaj\u0119\u0107 nie wp\u0142ywa na termin wyp\u0142acania i\u00a0wysoko\u015b\u0107 wynagrodze\u0144.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->"}},{"@type":"Question","name":"Czy w zwi\u0105zku z zawieszeniem zaj\u0119\u0107 automatycznie anulowane zosta\u0142y wcze\u015bniej ustalone urlopy?","acceptedAnswer":{"@type":"Answer","text":"<!-- wp:paragraph -->\n<p> Urlopy wypoczynkowe nie zosta\u0142y anulowane, gdy\u017c zawieszenie zaj\u0119\u0107 dydaktycznych nie skutkuje zwolnieniem z\u00a0obowi\u0105zku \u015bwiadczenia pracy. Pracownicy pracuj\u0105 w\u00a0domu i\u00a0w ka\u017cdej chwili mog\u0105 zosta\u0107 wezwani do stawienia si\u0119 w\u00a0miejscu pracy. <\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->"}},{"@type":"Question","name":"Czy b\u0119d\u0105 posiedzenia rad wydzia\u0142\u00f3w i komisji ds. stopni naukowych?","acceptedAnswer":{"@type":"Answer","text":"<!-- wp:paragraph -->\n<p>Nie.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->"}},{"@type":"Question","name":"Czy Przedszkole U\u0141 jest zamkni\u0119te?","acceptedAnswer":{"@type":"Answer","text":"<!-- wp:paragraph -->\n<p>Tak.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->"}},{"@type":"Question","name":"Czy filia w Tomaszowie te\u017c b\u0119dzie zamkni\u0119ta?","acceptedAnswer":{"@type":"Answer","text":"<!-- wp:paragraph -->\n<p>Tak, Filia jest wydzia\u0142em i stosuje si\u0119 do niej te same regu\u0142y, co do wydzia\u0142\u00f3w.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->"}},{"@type":"Question","name":"Czy Biblioteka U\u0141 i Biblioteki Wydzia\u0142\u00f3w b\u0119d\u0105 czynne? Je\u015bli nie, to w jaki spos\u00f3b mo\u017cna b\u0119dzie wypo\u017cycza\u0107\/oddawa\u0107 ksi\u0105\u017cki?","acceptedAnswer":{"@type":"Answer","text":"<!-- wp:paragraph -->\n<p> Nie b\u0119d\u0105 czynne. BU\u0141 dysponuje dost\u0119pem do zasob\u00f3w elektronicznych i\u00a0ksi\u0105\u017ckomatem. Szczeg\u00f3\u0142owe informacje s\u0105 dost\u0119pne w <span style=\"text-decoration: underline;\"><strong><a href=\"https:\/\/covid19.uni.lodz.pl\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/Komunikat_BUL_12_03_2020.pdf\">Komunikacie BU\u0141 [kliknij tutaj]<\/a><\/strong><\/span>.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->"}},{"@type":"Question","name":"Czy dostan\u0119 si\u0119 na wydzia\u0142 lub inn\u0105 jednostk\u0119 U\u0141?","acceptedAnswer":{"@type":"Answer","text":"<!-- wp:paragraph -->\n<p> Nie, wst\u0119p do budynk\u00f3w U\u0141 ograniczony jest teraz do minimum potrzebnego do ich podstawowego funkcjonowania. <\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->"}}]}</script><script type='text/javascript' src='https://covid19.uni.lodz.pl/wp-includes/js/wp-embed.min.js?ver=5.3.2'></script>
<script type='text/javascript'>
/* <![CDATA[ */
var ewd_ufaq_php_data = {"retrieving_results":"Retrieving Results...","highlight_search_term":"No"};
/* ]]> */
</script>
<script type='text/javascript' src='https://covid19.uni.lodz.pl/wp-content/plugins/ultimate-faqs/js/ewd-ufaq-js.js?ver=1.8.0d'></script>
<script type='text/javascript' src='https://covid19.uni.lodz.pl/wp-includes/js/jquery/ui/core.min.js?ver=1.11.4'></script>
<script type='text/javascript' src='https://covid19.uni.lodz.pl/wp-includes/js/jquery/ui/effect.min.js?ver=1.11.4'></script>
<script type='text/javascript' src='https://covid19.uni.lodz.pl/wp-includes/js/jquery/ui/widget.min.js?ver=1.11.4'></script>
<script type='text/javascript' src='https://covid19.uni.lodz.pl/wp-includes/js/jquery/ui/position.min.js?ver=1.11.4'></script>
<script type='text/javascript' src='https://covid19.uni.lodz.pl/wp-includes/js/jquery/ui/menu.min.js?ver=1.11.4'></script>
<script type='text/javascript' src='https://covid19.uni.lodz.pl/wp-includes/js/dist/vendor/wp-polyfill.min.js?ver=7.4.4'></script>
<script type='text/javascript'>
( 'fetch' in window ) || document.write( '<script src="https://covid19.uni.lodz.pl/wp-includes/js/dist/vendor/wp-polyfill-fetch.min.js?ver=3.0.0"></scr' + 'ipt>' );( document.contains ) || document.write( '<script src="https://covid19.uni.lodz.pl/wp-includes/js/dist/vendor/wp-polyfill-node-contains.min.js?ver=3.26.0-0"></scr' + 'ipt>' );( window.FormData && window.FormData.prototype.keys ) || document.write( '<script src="https://covid19.uni.lodz.pl/wp-includes/js/dist/vendor/wp-polyfill-formdata.min.js?ver=3.0.12"></scr' + 'ipt>' );( Element.prototype.matches && Element.prototype.closest ) || document.write( '<script src="https://covid19.uni.lodz.pl/wp-includes/js/dist/vendor/wp-polyfill-element-closest.min.js?ver=2.0.2"></scr' + 'ipt>' );
</script>
<script type='text/javascript' src='https://covid19.uni.lodz.pl/wp-includes/js/dist/dom-ready.min.js?ver=2.5.1'></script>
<script type='text/javascript' src='https://covid19.uni.lodz.pl/wp-includes/js/dist/a11y.min.js?ver=2.5.1'></script>
<script type='text/javascript'>
/* <![CDATA[ */
var uiAutocompleteL10n = {"noResults":"Brak wynik\u00f3w.","oneResult":"Znaleziono jeden wynik. U\u017cyj strza\u0142ek g\u00f3ra\/d\u00f3\u0142 do nawigacji.","manyResults":"Znaleziono %d wynik\u00f3w. U\u017cyj strza\u0142ek g\u00f3ra\/d\u00f3\u0142 do nawigacji.","itemSelected":"Wybrano obiekt."};
/* ]]> */
</script>
<script type='text/javascript' src='https://covid19.uni.lodz.pl/wp-includes/js/jquery/ui/autocomplete.min.js?ver=1.11.4'></script>
<script type='text/javascript' src='https://covid19.uni.lodz.pl/wp-includes/js/jquery/ui/effect-size.min.js?ver=1.11.4'></script>
<script type='text/javascript' src='https://covid19.uni.lodz.pl/wp-includes/js/jquery/ui/effect-scale.min.js?ver=1.11.4'></script>
<script type='text/javascript' src='https://covid19.uni.lodz.pl/wp-includes/js/jquery/ui/effect-transfer.min.js?ver=1.11.4'></script>
</body>

</html>
